[{"Problem":"新形势下，推动长江经济带发展，关键是要正确把握（   ）、自身发展和协同发展等关系，坚持新发展理念，坚持稳中求进工作总基调，加强改革创新、战略统筹、规划引导，使长江经济带成为引领我国经济高质量发展的生力军。","Opts":[{"key":"A","value":"A.整体推进和重点突破"},{"key":"B","value":"B.生态环境保护和经济发展"},{"key":"C","value":"C.总体谋划和久久为功"},{"key":"D","value":"D.破除旧动能和培育新动能"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"推动长江经济带发展必须激发内生动力，要加强对有关部门、沿江省市、相关企业领导干部的专题培训，提高坚持生态优先、绿色发展的思想认识，形成（    ）的行动自觉。","Opts":[{"key":"A","value":"A.共抓大保护"},{"key":"B","value":"B.不搞大开发"},{"key":"C","value":"C.保护优先"},{"key":"D","value":"D.效益优先"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"2014 年3 月，习近平总书记在中央财经领导小组第五次会议上提出了（   ）的治水思路。","Opts":[{"key":"A","value":"A.节水优先"},{"key":"B","value":"B.空间均衡"},{"key":"C","value":"C.系统治理"},{"key":"D","value":"D.两手发力"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"新时代推进生态文明建设，必须坚持好绿水青山就是金山银山的原则，贯彻（   ）、共享的发展理念，加快形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式，给自然生态留下休养生息的时间和空间。","Opts":[{"key":"A","value":"A.创新"},{"key":"B","value":"B.协调"},{"key":"C","value":"C.绿色"},{"key":"D","value":"D.开放"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"习近平新时代中国特色社会主义思想，明确中国特色社会主义事业总体布局是（   ）、生态文明建设五位一体。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济建设"},{"key":"B","value":"B.政治建设"},{"key":"C","value":"C.文化建设"},{"key":"D","value":"D.社会建设"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"黄河流域生态保护和高质量发展，同（   ）一样，是重大国家战略。","Opts":[{"key":"A","value":"A.京津冀协同发展"},{"key":"B","value":"B.长江经济带发展"},{"key":"C","value":"C.粤港澳大湾区建设"},{"key":"D","value":"D.长三角一体化发展"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"推进黄河流域水资源节约集约利用，要坚持（   ），把水资源作为最大的刚性约束，合理规划人口、城市和产业发展，坚决抑制不合理用水需求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.以水定城"},{"key":"B","value":"B.以水定地"},{"key":"C","value":"C.以水定人"},{"key":"D","value":"D.以水定产"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"把握好黄河流域生态保护和高质量发展的原则，编好规划，加强落实。做到坚持（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生态优先、绿色发展"},{"key":"B","value":"B.量水而行、节水为重"},{"key":"C","value":"C.因地制宜、分类施策"},{"key":"D","value":"D.统筹谋划、协同推进"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"黄河流域构成我国重要的生态屏障，是连接（    ）的生态廊道，拥有三江源、祁连山等多个国家公园和国家重点生态功能区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.青藏高原"},{"key":"B","value":"B.黄土高原"},{"key":"C","value":"C.华北平原"},{"key":"D","value":"D.江汉平原"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"在中华民族 5000 多年文明史上，黄河流域有 3000 多年是全国政治、经济、文化中心，孕育了（   ）等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河湟文化"},{"key":"B","value":"B.河洛文化"},{"key":"C","value":"C.关中文化"},{"key":"D","value":"D.齐鲁文化"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"2018 年 3 月，习近平总书记在山东代表团参加审议时强调，实施乡村振兴战略是一篇大文章，要（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统筹谋划"},{"key":"B","value":"B.科学推进"},{"key":"C","value":"C.科学谋划"},{"key":"D","value":"D.稳步推进"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"2021 年 5 月，习近平总书记在推进南水北调后续工程高质量发展座谈会上强调，南水北调工程（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事关国计民生"},{"key":"B","value":"B.事关战略全局"},{"key":"C","value":"C.事关长远发展"},{"key":"D","value":"D.事关人民福祉"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"重大水利工程论证要遵循（  ）的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统筹规划"},{"key":"B","value":"B.确有需要"},{"key":"C","value":"C.生态安全"},{"key":"D","value":"D.可以持续"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"党的十八大以来，党中央统筹推进（   ），建成了一批跨流域跨区域重大引调水工程。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水灾害防治"},{"key":"B","value":"B.水资源节约"},{"key":"C","value":"C.水生态保护修复"},{"key":"D","value":"D.水环境治理"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"继续科学推进实施调水工程，要坚持遵循规律，研判把握水资源长远供求趋势、区域分布、结构特征，科学确定工程规模和总体布局，处理好（  ）的关系，决不能逾越生态安全的底线。","Opts":[{"key":"A","value":"A.存量和增量"},{"key":"B","value":"B.整体和局部"},{"key":"C","value":"C.发展和保护"},{"key":"D","value":"D.利用和修复"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"2021 年 10 月，在深入推动黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上，习近平总书记强调要全方位贯彻“四水四定”原则，走好（  ）的集约节约发展之路。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水安全有效保障"},{"key":"B","value":"B.水资源高效利用"},{"key":"C","value":"C.水生态明显改善"},{"key":"D","value":"D.水环境明显提升"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"2021 年 10 月，在深入推动黄河流域生态保护和高质量发展座谈会上，习 近平总书记指出，沿黄河省区要落实好黄河流域生态保护和高质量发展战略部署，坚定不移走（  ）的现代化道路。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生态优先"},{"key":"B","value":"B.绿色发展"},{"key":"C","value":"C.统筹谋划"},{"key":"D","value":"D.协同推进"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"习近平总书记在推进南水北调后续工程高质量发展座谈会上强调，继续科学推进实施调水工程要坚持系统观念，用系统论的思想方法分析问题，处理好（    ）的关系，做到工程综合效益最大化。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开源和节流"},{"key":"B","value":"B.存量和增量"},{"key":"C","value":"C.时间和空间"},{"key":"D","value":"D.发展和保护"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"2018 年 6 月，习近平在山东考察时强调，推动高质量发展，关键是要按照新发展理念的要求，以供给侧结构性改革为主线，推动经济发展（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.质量变革"},{"key":"B","value":"B.效率变革"},{"key":"C","value":"C.动力变革"},{"key":"D","value":"D.产能变革"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"加快水利改革发展，不仅事关全市农业农村发展，而且事关经济社会发展全局，直接关系到（   ）和人民群众生命财产安全，具有很强的公益性、基础性、战略性。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防洪安全"},{"key":"B","value":"B.供水安全"},{"key":"C","value":"C.经济安全"},{"key":"D","value":"D.生态安全"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"“最严格水资源管理制度”的“三条红线”是指（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源开发利用控制红线"},{"key":"B","value":"B.用水效率控制红线"},{"key":"C","value":"C.水功能区限制纳污红线"},{"key":"D","value":"D.用水总量控制红线"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"最严格水资源管理制度包括（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水总量控制"},{"key":"B","value":"B.用水效率控制制度"},{"key":"C","value":"C.水功能区限制纳污制度"},{"key":"D","value":"D.水资源管理责任和考核制度"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"要把严格水资源管理作为加快转变经济发展方式的战略举措，更加注重（\t  ）统筹。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水景观"},{"key":"B","value":"B.水资源"},{"key":"C","value":"C.水环境"},{"key":"D","value":"D.水安全"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"优化水资源配置，协调安排（   ）用水，完善水资源调度方案、应急调度预案和调度计划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生活"},{"key":"B","value":"B.工业"},{"key":"C","value":"C.生产"},{"key":"D","value":"D.生态环境"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"加强相关规划和项目建设布局水资源论证工作，（   ）应当与当地水资源条件和防洪要求相适应。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民经济和社会发展规划"},{"key":"B","value":"B.主体功能规划的编制"},{"key":"C","value":"C.重大建设项目的布局"},{"key":"D","value":"D.城市总体规划的编制"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"要顺应自然规律和社会发展规律，（   ）水资源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有效保护"},{"key":"B","value":"B.优化配置"},{"key":"C","value":"C.合理开发"},{"key":"D","value":"D.全面节约"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水资源综合规划应当与（   ）相协调，兼顾各地区、各行业的需要，以水资源的可持续利用保障经济社会的可持续发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民经济和社会发展规划"},{"key":"B","value":"B.土地利用总体规划"},{"key":"C","value":"C.城市总体规划"},{"key":"D","value":"D.环境保护规划"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"对（    ）的建设项目取水申请，不得批准取水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不符合国家产业政策或者列入国家产业结构调整指导目录中淘汰类的"},{"key":"B","value":"B.产品用水定额或者工业用水重复利用率等用水效率指标达不到国家和省规定标准的"},{"key":"C","value":"C.公共供水管网能够满足用水需要却通过自备取水设施取用地下水的"},{"key":"D","value":"D.地下水已严重超采地区取用地下水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"鼓励并积极发展（   ）等非常规水源开发利用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.污水处理回用"},{"key":"B","value":"B.雨水"},{"key":"C","value":"C.微咸水"},{"key":"D","value":"D.海水"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"严控水资源开发利用强度，完善规划和建设项目水资源论证制度，（    ），合理确定经济布局、结构和规模。","Opts":[{"key":"A","value":"A.以水定人"},{"key":"B","value":"B.以水定城"},{"key":"C","value":"C.以水定产"},{"key":"D","value":"D.以水定地"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"要广泛深入开展基本水情宣传教育，将水资源和节水教育纳入（    ）体系","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民素质教育"},{"key":"B","value":"B.各级领导干部培训"},{"key":"C","value":"C.中小学教育课程"},{"key":"D","value":"D.公务员教育培训"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府要完善饮用水水源地（  ）和（  ）制度，公布重要饮用水水源地名录。","Opts":[{"key":"A","value":"A.核准"},{"key":"B","value":"B.审批"},{"key":"C","value":"C.安全评估"},{"key":"D","value":"D.备案"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"加强地下水动态监测，实行地下水（    ）双控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取用水总量"},{"key":"B","value":"B.水位"},{"key":"C","value":"C.开采"},{"key":"D","value":"D.水质"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"水资源短缺、生态脆弱地区要严格控制城市过度扩张，限制（    ），遏制农业粗放用水。","Opts":[{"key":"A","value":"A.高污染工业项目建设"},{"key":"B","value":"B.高耗水工业项目建设"},{"key":"C","value":"C.高污染服务业发展"},{"key":"D","value":"D.高耗水服务业发展"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"山东省的水情具有（    ）基本特点。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源总量严重不足"},{"key":"B","value":"B.时空分布极为不均"},{"key":"C","value":"C.高污染服务业发展"},{"key":"D","value":"D.水生态环境较为脆弱"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"水是(   )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生命之源"},{"key":"B","value":"B.生计之本"},{"key":"C","value":"C.生产之要"},{"key":"D","value":"D.生态之基"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"(   )是我国的基本国情和水情。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人多水少"},{"key":"B","value":"B.水污染问题突出"},{"key":"C","value":"C.水资源浪费严重"},{"key":"D","value":"D.水资源时空分布不均"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"对（     ）的建设项目取水申请，审批机关不予批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.不符合国家产业政策或列入国家产业结构调整指导目录中淘汰类"},{"key":"B","value":"B.产品不符合行业用水定额标准"},{"key":"C","value":"C.在城市公共供水管网能够满足用水需要却通过自备取水设施取用地下水"},{"key":"D","value":"D.水已严重超采的地区取用地下水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"抓紧编制并实施全国地下水利用与保护规划以及（   ）地下水压采方案，逐步削减开采量。","Opts":[{"key":"A","value":"A.南水北调东中线受水区"},{"key":"B","value":"B.地面沉降区"},{"key":"C","value":"C.海水入侵区"},{"key":"D","value":"D.江河源头区"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"各级人民政府要拓宽投资渠道，建立长效、稳定的水资源管理投入机制，保障水资源节约、保护和管理工作经费，对（  ）等给予重点支持。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源管理系统建设"},{"key":"B","value":"B.节水技术推广与应用"},{"key":"C","value":"C.地下水超采区治理"},{"key":"D","value":"D.水生态系统保护与修复"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"实行最严格水资源管理制度确立的“三条红线”包括：（   ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源开发利用控制红线"},{"key":"B","value":"B.用水总量控制红线"},{"key":"C","value":"C.用水效率控制红线"},{"key":"D","value":"D.水功能区限制纳污红线"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"实行最严格水资源管理制度包括(   )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水总量控制制度"},{"key":"B","value":"B.用水效率控制制度"},{"key":"C","value":"C.水功能区限制纳污制度"},{"key":"D","value":"D.水资源管理责任和考核制度"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"加强相关规划和项目建设布局水资源论证工作， （  ）应当与当地水资源条件和防洪要求相适应。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民经济和社会发展规划"},{"key":"B","value":"B.城市总体规划的编制"},{"key":"C","value":"C.农村总体规划的编制"},{"key":"D","value":"D.重大建设项目的布局"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府要完善饮用水水源地（  ）和（  ）制度，公布重要饮用水水源地名录。","Opts":[{"key":"A","value":"A.核准"},{"key":"B","value":"B.安全评估"},{"key":"C","value":"C.审批"},{"key":"D","value":"D.备案"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"流域管理机构和县级以上地方人民政府水行政主管部门要依法制订和完善水资源（   ），对水资源实行统一调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.调度程序"},{"key":"B","value":"B.调度方案"},{"key":"C","value":"C.应急调度预案"},{"key":"D","value":"D.调度计划"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"建设项目节水设施与主体工程\t”三同时”制度包括（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时设计"},{"key":"B","value":"B.同时施工"},{"key":"C","value":"C.同时投产"},{"key":"D","value":"D.同时验收"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"强化城乡水资源统一管理，对（   ）等实行统筹规划、协调实施，促进水资源优化配置。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城乡供水"},{"key":"B","value":"B.水资源综合利用"},{"key":"C","value":"C.水环境治理"},{"key":"D","value":"D.防洪排涝"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"广泛深入开展基本水情宣传教育，强化社会舆论监督，进一步增强全社会（   ）意识，形成节约用水、合理用水的良好风尚。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水忧患"},{"key":"B","value":"B.防灾"},{"key":"C","value":"C.水资源节约保护"},{"key":"D","value":"D.减灾"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"要顺应自然规律和社会发展规律，（   ）水资源。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合理开发"},{"key":"B","value":"B.优化配置"},{"key":"C","value":"C.全面节约"},{"key":"D","value":"D.有效保护"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"加大农业节水力度，大力发展(   )等高效节水灌溉。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管道输水灌溉"},{"key":"B","value":"B.喷灌"},{"key":"C","value":"C.漫灌"},{"key":"D","value":"D.微灌"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"要将水资源（  ）的主要指标纳入地方经济社会发展综合评价体系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开发"},{"key":"B","value":"B.利用"},{"key":"C","value":"C.节约"},{"key":"D","value":"D.保护"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"加快建设国家水资源管理系统，逐步建立（   ）水资源监控管理平台。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中央"},{"key":"B","value":"B.流域"},{"key":"C","value":"C.地方"},{"key":"D","value":"D.行业"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"严格实施水资源管理考核制度，水行政主管部门会同有关部门，对各地区（     ）主要指标的落实情况进行考核。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源开发利用"},{"key":"B","value":"B.水资源节约保护"},{"key":"C","value":"C.重点水利工程建设"},{"key":"D","value":"D.水管体制改革"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"把水情教育纳入（    ），作为各级领导干部和公务员教育培训的重要内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国民素质教育体系"},{"key":"B","value":"B.职业教育体系"},{"key":"C","value":"C.中小学教育课程体系"},{"key":"D","value":"D.爱国主义教育体系"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"完善流域管理与区域管理相结合的水资源管理制度，建立（   ）的水资源管理工作机制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事权清晰"},{"key":"B","value":"B.分工明确"},{"key":"C","value":"C.行为规范"},{"key":"D","value":"D.运转协调"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"实行最严格水资源管理制度的“最严格”主要体现在(   )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理目标更加严格"},{"key":"B","value":"B.制度体系更加严格"},{"key":"C","value":"C.管理措施更加严格"},{"key":"D","value":"D.考核问责更加严格"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"鼓励并积极发展（   ）等非常规水源开发利用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.污水处理回用"},{"key":"B","value":"B.雨水开发利用"},{"key":"C","value":"C.微咸水开发利用"},{"key":"D","value":"D.海水淡化和直接利用"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"《全国重要江河湖泊水功能区划 ( 2011——2030 年）》是全国（   ）的重要依据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土流失治理"},{"key":"B","value":"B.水资源开发利用与保护"},{"key":"C","value":"C.水污染防治"},{"key":"D","value":"D.水环境综合治理"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"全国重要江河湖泊水功能区按照（     ）的原则选定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家重要江河干流及其主要支流的水功能区"},{"key":"B","value":"B.重要的涉水国家级及省级自然保护区、国际重要湿地和重要的国家级水产种质资源保护区、跨流域调水水源地及重要饮用水水源地的水功能区"},{"key":"C","value":"C.国家重点湖库水域的水功能区，主要包括对区域生态保护和水资源开发利用具有重要意义的湖泊和水库水域的水功能区"},{"key":"D","value":"D.主要省际边界水域、重要河口水域等协调省际用水关系以及内陆与海洋水域功能关系的水功能区"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"全国重要江河湖泊水功能区一级区划可划分为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护区"},{"key":"B","value":"B.保留区"},{"key":"C","value":"C.开发利用区"},{"key":"D","value":"D.缓冲区"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"编制全国水生态系统保护与修复规划，加强(    )的保护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重要生态保护区"},{"key":"B","value":"B.水源涵养区"},{"key":"C","value":"C.江河源头区"},{"key":"D","value":"D.湿地"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"坚持统筹兼顾，协调好生活、生产和生态用水，协调好（   ）关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上下游"},{"key":"B","value":"B.左右岸"},{"key":"C","value":"C.干支流"},{"key":"D","value":"D.地表水和地下水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"坚持以人为本，着力解决人民群众最关心、最直接、最现实的水资源问题，保障(   )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.饮水安全"},{"key":"B","value":"B.供水安全"},{"key":"C","value":"C.生态安全"},{"key":"D","value":"D.防洪安全"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"严格按照规定的征收（   ）征收水资源费，确保应收尽收，任何单位和个人不得擅自减免、缓征或停征水资源费。","Opts":[{"key":"A","value":"A.范围"},{"key":"B","value":"B.对象"},{"key":"C","value":"C.标准"},{"key":"D","value":"D.程序"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"取水许可应当首先满足城乡居民生活用水，并兼顾（  ）、（  ）、生态与环境用水以及（  ）等需要。","Opts":[{"key":"A","value":"A.航运"},{"key":"B","value":"B.建筑业"},{"key":"C","value":"C.工业"},{"key":"D","value":"D.农业"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"实施取水许可必须符合（  ）、（  ）、（  ）和水功能区划，遵守依照《中华人民共和国水法》规定批准的水量分配方案；尚未制定水量分配方案的，应当遵守有关地方人民政府间签订的协议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.区域综合规划"},{"key":"B","value":"B.水资源综合规划"},{"key":"C","value":"C.流域综合规划"},{"key":"D","value":"D.水中长期供求规划"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"取水许可和水资源费征收管理制度的实施应当遵循（  ）、公平、（  ）、高效和（  ）的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开"},{"key":"B","value":"B.公正"},{"key":"C","value":"C.便民"},{"key":"D","value":"D.合理"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"审批机关受理取水申请后，应当对取水申请材料进行全面审查，并综合考虑取水可能对（  ）和（  ）带来的影响，决定是否批准取水申请。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源的开发"},{"key":"B","value":"B.水资源的节约保护"},{"key":"C","value":"C.水资源的利用"},{"key":"D","value":"D.经济社会发展"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"取水申请批准后 3 年内，取水工程或者设施未开工建设，或者需由国家审批、核准的建设项目未取得国家审批、核准的，取水申请批准文件自行失效。建设项目中取水事项有较大变更的，建设单位应当（  ），并（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.修改建设项目"},{"key":"B","value":"B.延迟申请取水"},{"key":"C","value":"C.重新进行建设项目水资源论证"},{"key":"D","value":"D.重新申请取水"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"取水许可证有效期限一般为（  ）年，最长不超过（  ）年。","Opts":[{"key":"A","value":"A.2"},{"key":"B","value":"B.5"},{"key":"C","value":"C.8"},{"key":"D","value":"D.10"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"征收的水资源费应当全额纳入财政预算，由财政部门按照批准的部门财政预算统筹安排，主要用于（    ）和管理，也可以用于水资源的合理开发。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源的开发"},{"key":"B","value":"B.水资源的使用"},{"key":"C","value":"C.水资源的节约"},{"key":"D","value":"D.保护"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"大坝安全管理条例适用于坝高（  ）或者库容（  ）的水库大坝。","Opts":[{"key":"A","value":"A.十五米以上"},{"key":"B","value":"B.五十米以上"},{"key":"C","value":"C.五十万立方米以上"},{"key":"D","value":"D.一百万立方米以上"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"禁止在大坝管理和保护范围内进行爆破、（    ）、采矿、挖沙、（    ）等危害大坝安全的活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.打井"},{"key":"B","value":"B.采石"},{"key":"C","value":"C.取土"},{"key":"D","value":"D.修坟"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"非大坝管理人员不得操作大坝的（  ）、（  ）以及其他设施，大坝管理人员操作时应当遵守有关的规章制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.泄洪闸门"},{"key":"B","value":"B.检修闸门"},{"key":"C","value":"C.输水闸门"},{"key":"D","value":"D.事故闸门"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"禁止在坝体修建码头、渠道、堆放杂物、晾晒粮草。在大坝管理和保护范围内修建码头、鱼塘的，须经大坝主管部门批准，并与（  ）、（  ）保持一定距离，不得影响大坝安全、工程管理和抢险工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坝肩"},{"key":"B","value":"B.坝脚和泄水"},{"key":"C","value":"C.厂房"},{"key":"D","value":"D.输水建筑物"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"大坝管理单位必须做好大坝的养护修理工作，保证（  ）和（  ）设备完好。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大坝"},{"key":"B","value":"B.闸门启闭"},{"key":"C","value":"C.厂房"},{"key":"D","value":"D.溢洪道"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"大坝主管部门应当组织有关单位，对险坝可能出现的（  ）、（  \t）作出预估，并制定应急方案，报防汛指挥机构批准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.垮坝方式"},{"key":"B","value":"B.淹没范围"},{"key":"C","value":"C.渗漏方式"},{"key":"D","value":"D.淹没时间"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"防洪工作实行（  ）、（  ）、预防为主、（  ）、局部利益服从全局利益的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全面规划"},{"key":"B","value":"B.以人为本"},{"key":"C","value":"C.统筹兼顾"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"开发利用和保护水资源，应当服从防洪总体安排，实行（  ）与（  ）相结合的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发展"},{"key":"B","value":"B.兴利"},{"key":"C","value":"C.除害"},{"key":"D","value":"D.管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"防洪工作按照流域或者区域实行（  ）、（  ）和（  ）与行政区域管理相结合的制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.全面规划"},{"key":"C","value":"C.分级实施"},{"key":"D","value":"D.流域管理"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"任何单位和个人都有（  ）和（  ）的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设防洪工程设施"},{"key":"B","value":"B.保护防洪工程设施"},{"key":"C","value":"C.治理洪涝灾害"},{"key":"D","value":"D.依法参加防汛抗洪"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"各级人民政府应当组织有关部门、单位，动员社会力量，做好防汛抗洪和洪涝灾害后的（  ）与（  ）工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重建"},{"key":"B","value":"B.恢复"},{"key":"C","value":"C.救济"},{"key":"D","value":"D.管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"编制防洪规划，应当遵循（  ）、（  ），以及（  ）、工程措施和非工程措施相结合的原则，充分考虑洪涝规律和上下游、左右岸的关系以及国民经济对防洪的要求，并与国土规划和土地利用总体规划相协调。","Opts":[{"key":"A","value":"A.确保重点"},{"key":"B","value":"B.兼顾一般"},{"key":"C","value":"C.防汛和抗旱相结合"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"防洪规划应当确定防护对象、治理目标和任务、防洪措施和实施方案，划定（  ）、（  \t）和（  \t）的范围，规定蓄滞洪区的使用原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪泛区"},{"key":"B","value":"B.蓄滞洪区"},{"key":"C","value":"C.防洪保护区"},{"key":"D","value":"D.水资源保护区"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"整治河道、湖泊，涉及航道的，应当兼顾航运需要，并事先征求（  ）的意见。整治航道，应当符合江河、湖泊防洪安全要求，并事先征求（  ）的意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.渔业主管部门"},{"key":"B","value":"B.农业主管部门"},{"key":"C","value":"C.交通主管部门"},{"key":"D","value":"D.水行政主管部门"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"河道、湖泊管理实行按水系（  ）和（  ）相结合的原则，加强防护，确保畅通。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重点管理"},{"key":"B","value":"B.统一管理"},{"key":"C","value":"C.分级管理"},{"key":"D","value":"D.局部管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"有堤防的河道、湖泊，其管理范围为两岸堤防之间的水域、沙洲、滩地、行洪区和堤防及护堤地；无堤防的河道、湖泊，其管理范围为（  ）或者（  ）之间的水域、沙洲、滩地和行洪区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.历史最高洪水位"},{"key":"B","value":"B.校核洪水位"},{"key":"C","value":"C.设计洪水位"},{"key":"D","value":"D.警戒水位"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"各级人民政府应当组织有关部门加强对水库大坝的定期检查和监督管理。对未达到（  ）、（  ）或者有严重质量缺陷的险坝，大坝主管部门应当组织有关单位采取除险加固措施，限期消除危险或者重建，有关人民政府应当优先安排所需资金。对可能出现垮坝的水库，应当事先制定应急抢险和居民临时撤离方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.校核洪水标准"},{"key":"B","value":"B.过水能力要求"},{"key":"C","value":"C.设计洪水标准"},{"key":"D","value":"D.抗震设防要求"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"国家设立水利建设基金，用于防洪工程和水利工程的（  ）和（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理"},{"key":"B","value":"B.监督"},{"key":"C","value":"C.维护"},{"key":"D","value":"D.建设"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"任何单位和个人不得（  ）、（  ）和（  ）。各级人民政府审计机关应当加强对防洪、救灾资金使用情况的审计监督。","Opts":[{"key":"A","value":"A.截留"},{"key":"B","value":"B.挪用防洪、救灾资金"},{"key":"C","value":"C.物资"},{"key":"D","value":"D.影响"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"未按照规划治导线整治河道和修建控制（  ）、（  ），影响防洪的，责令停止违法行为，恢复原状或者采取其他补救措施，可以处一万元以上十万元以下的罚款。","Opts":[{"key":"A","value":"A.引导河水流向"},{"key":"B","value":"B.河水流向"},{"key":"C","value":"C.阻水工程"},{"key":"D","value":"D.保护堤岸等工程"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"开发利用江河湖泊水资源和防治水害，应当全面规划、（  \t）、（  ）、（  ），服从防洪的总体安排，促进各项事业的发展。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统筹兼顾"},{"key":"B","value":"B.局部利用"},{"key":"C","value":"C.综合利用"},{"key":"D","value":"D.讲求效益"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"国家对河道实行按水系（  ）和（  ）相结合的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合管理"},{"key":"B","value":"B.统一管理"},{"key":"C","value":"C.分级管理"},{"key":"D","value":"D.分类管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"一切单位和个人都有（  \t）和（  ）的义务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.参加水利基础设施建设"},{"key":"B","value":"B.保护河道堤防安全"},{"key":"C","value":"C.防洪规划"},{"key":"D","value":"D.参加防汛抢险"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"河道岸线的利用和建设，应当服从（    ）和（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河道整治规划"},{"key":"B","value":"B.河道规划"},{"key":"C","value":"C.航道整治规划"},{"key":"D","value":"D.航道规划"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"河道清淤和加固堤防取土以及按照防洪规划进行河道整治需要占用的土地，由当地人民政府调剂解决。因修建水库、整治河道所增加的可利用土地，属于国家所有，可以由县级以上人民政府用于（  ）和（   ）工程。","Opts":[{"key":"A","value":"A.移民安置"},{"key":"B","value":"B.水库修建"},{"key":"C","value":"C.河道整治"},{"key":"D","value":"D.农业灌溉"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"加强河道滩地、堤防和河岸的水土保持工作，防止（  ）、（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水土流失"},{"key":"B","value":"B.水质恶化"},{"key":"C","value":"C.河道淤积"},{"key":"D","value":"D.植被退化"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"江河的故道、旧堤、原有工程设施等，非经河道主管机关批准，不得擅自（  ）、占用或者（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.扩建"},{"key":"B","value":"B.填堵"},{"key":"C","value":"C.改建"},{"key":"D","value":"D.拆毁"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"河道堤防的防汛岁修费，按照（  ）的原则，分别由（  ）和地方财政负担，列入中央和地方年度财政预算。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分级管理"},{"key":"B","value":"B.分层管理"},{"key":"C","value":"C.中央财政"},{"key":"D","value":"D.地方企业"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"国家对水资源依法实行取水许可制度和有偿使用制度。但是，农村集体经济组织及其成员使用本集体经济组织的（  ）、（  ）中的水的除外。国务院水行政主管部门负责全国取水许可制度和水资源有偿使用制度的组织实施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河道"},{"key":"B","value":"B.水塘"},{"key":"C","value":"C.海塘"},{"key":"D","value":"D.水库"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"国家保护水资源，采取有效措施，（  ），（  ），（  ），防治水土流失和水体污染，改善生态环境。","Opts":[{"key":"A","value":"A.植树种草"},{"key":"B","value":"B.围湖造田"},{"key":"C","value":"C.保护植被"},{"key":"D","value":"D.涵养水源"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"国家鼓励和支持开发、利用、节约、保护、管理（  ）和（  ）的先进科学技术的研究、推广和应用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源"},{"key":"B","value":"B.防治水害"},{"key":"C","value":"C.水利设施"},{"key":"D","value":"D.防洪设施"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"国家制定全国水资源战略规划。开发、利用、节约、保护水资源和防治水害，应当按照流域、区域统一制定规划。规划分为（  ）和（  ）。流域规划包括（  ）和（  ）；区域规划包括区域综合规划和区域专业规划。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域综合规划"},{"key":"B","value":"B.流域规划"},{"key":"C","value":"C.区域规划"},{"key":"D","value":"D.流域专业规划"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"流域范围内的区域规划应当服从（  ），专业规划应当服从（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流域规划"},{"key":"B","value":"B.专业规划"},{"key":"C","value":"C.综合规划"},{"key":"D","value":"D.总体规划"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"开发、利用水资源，应当坚持兴利与除害相结合，兼顾（  ）、（  ）和（  ）的利益，充分发挥水资源的综合效益，并服从防洪的总体安排。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有关地区之间"},{"key":"B","value":"B.流域之间"},{"key":"C","value":"C.上下游"},{"key":"D","value":"D.左右岸"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"开发、利用水资源，应当首先满足城乡居民生活用水，并兼顾（  ）、（  ）、（  ）以及（  ）等需要。 在干旱和半干旱地区开发、利用水资源，应当充分考虑生态环境用水需要。","Opts":[{"key":"A","value":"A.航运"},{"key":"B","value":"B.农业"},{"key":"C","value":"C.工业"},{"key":"D","value":"D.生态环境用水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"跨流域调水，应当进行（  ）和（  ），统筹兼顾调出和调入流域的用水需要，防止对生态环境造成破坏。","Opts":[{"key":"A","value":"A.局部规划"},{"key":"B","value":"B.全面规划"},{"key":"C","value":"C.科学论证"},{"key":"D","value":"D.统筹兼顾"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"国民经济和社会发展规划以及城市总体规划的编制、重大建设项目的布局，应当与当地水资源条件和防洪要求相适应，并进行科学论证；在水资源不足的地区，应当对（  ）和（  ）、（  ）和（  ）加以限制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市规模"},{"key":"B","value":"B.建设耗水量大的工业"},{"key":"C","value":"C.农业"},{"key":"D","value":"D.服务业项目"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在水资源短缺的地区，国家鼓励对雨水和微咸水的（  ）、（  ）、（  ）和对海水的利用、淡化。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开发"},{"key":"B","value":"B.收集"},{"key":"C","value":"C.整治"},{"key":"D","value":"D.利用"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"任何单位和个人（   ），不得损害公共利益和他人的合法权益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.排水"},{"key":"B","value":"B.引水"},{"key":"C","value":"C.截（蓄）水"},{"key":"D","value":"D.防洪"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"国家建立饮用水水源保护区制度。省、自治区、直辖市人民政府应当划定饮用水水源保护区，并采取措施，防止（  ）、和（  ），保证城乡居民饮用水安全。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水体污染"},{"key":"B","value":"B.水源枯竭"},{"key":"C","value":"C.水体富营养"},{"key":"D","value":"D.水源被另作他用"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"从事工程建设，占用（  ）、（  ）、设施，或者对原有灌溉用水、供水水源有不利影响的，建设单位应当采取相应的补救措施；造成损失的，依法给予补偿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.排污工程"},{"key":"B","value":"B.灌排工程"},{"key":"C","value":"C.蓄水设施"},{"key":"D","value":"D.农业灌溉水源"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"在地下水超采地区，县级以上地方人民政府应当采取措施，严格控制开采地下水。在地下水严重超采地区，经省、自治区、直辖市人民政府批准，可以划定（  ）或者（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地下水禁止开采"},{"key":"B","value":"B.限制开采区"},{"key":"C","value":"C.地下水定期开采"},{"key":"D","value":"D.暂停开采"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构应当根据批准的水量分配方案和年度预测（  ），制定年度水量分配方案和调度计划，实施（  ）、调度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.洪峰流量"},{"key":"B","value":"B.洪水规划"},{"key":"C","value":"C.来水量"},{"key":"D","value":"D.水量统一"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"国家对用水实行（  ）和（  ）相结合的制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.总量控制"},{"key":"B","value":"B.总量管理"},{"key":"C","value":"C.定额控制"},{"key":"D","value":"D.定额管理"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"用水应当计量，并按照批准的用水计划用水。用水实行（  ）和（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.计量收费"},{"key":"B","value":"B.超定额累进加价"},{"key":"C","value":"C.分类收费"},{"key":"D","value":"D.限额收费"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"各级人民政府应当推行节水灌溉方式和节水技术，对（  ）、（  ）、采取必要的防渗漏措施，提高农业用水效率。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工业用水"},{"key":"B","value":"B.农业蓄水"},{"key":"C","value":"C.输水工程"},{"key":"D","value":"D.引水工程"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"城市人民政府应当因地制宜采取有效措施，推广节水型生活用水器具，降低城市供水管网漏失率，提高生活用水效率；加强（  ），鼓励（  ），提高污水再生利用率。","Opts":[{"key":"A","value":"A.城市污水集中处理"},{"key":"B","value":"B.咸水淡化"},{"key":"C","value":"C.使用再生水"},{"key":"D","value":"D.雨水利用"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"使用水工程供应的水，应当按照国家规定向供水单位缴纳水费。供水价格应当按照（  ）、的原则确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.补偿成本"},{"key":"B","value":"B.优质优价"},{"key":"C","value":"C.合理收益"},{"key":"D","value":"D.公平负担"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"侵占、盗窃或者抢夺（  ），（  ）、农田水利、水文监测和测量以及其他水工程设备和器材，贪污或者挪用国家救灾、抢险、防汛、移民安置和补偿及其他水利建设款物，构成犯罪的，依照刑法的有关规定追究刑事责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水物资"},{"key":"B","value":"B.防汛物资"},{"key":"C","value":"C.量水设施"},{"key":"D","value":"D.防洪排涝"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"海水的（  ）、（  ）、（  ）和管理，依照有关法律的规定执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护"},{"key":"B","value":"B.利用"},{"key":"C","value":"C.开发"},{"key":"D","value":"D.监督"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"县级以上人民政府应当加强（  ）、（   ）信息系统建设。县级以上人民政府水行政主管部门和流域管理机构应当加强对水资源的动态监测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文"},{"key":"B","value":"B.水能"},{"key":"C","value":"C.水资源"},{"key":"D","value":"D.防洪"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"中华人民共和国水法所称水土保持，是指对（  ）和（  ）造成水土流失所采取的预防和治理措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.自然因素"},{"key":"B","value":"B.人为活动"},{"key":"C","value":"C.围垦造地"},{"key":"D","value":"D.日常生活"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"任何单位和个人都有（  ）、（  ）的义务，并有权对破坏水土资源、造成水土流失的行为进行举报。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护水土资源"},{"key":"B","value":"B.预防和治理水土流失"},{"key":"C","value":"C.防治水土流失"},{"key":"D","value":"D.避免水土流失"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"水土保持工作实行预防为主、保护优先、（   ）、科学管理、注重效益的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全面规划"},{"key":"B","value":"B.综合治理"},{"key":"C","value":"C.因地制宜"},{"key":"D","value":"D.突出重点"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"国家在水土流失重点预防区和重点治理区，实行地方各级人民政府水土保持（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.目标责任制"},{"key":"B","value":"B.行政责任制"},{"key":"C","value":"C.考核奖惩制度"},{"key":"D","value":"D.一票否决制"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"依法应当编制水土保持方案的生产建设项目中的水土保持设施，应当与主体工程（   ）使用。建设工程竣工验收时，应当同时验收水土保持设施，并有水行政主管部门参加。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时设计"},{"key":"B","value":"B.同时管理"},{"key":"C","value":"C.同时施工"},{"key":"D","value":"D.同时投产"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"在风力侵蚀地区，因地制宜地采取轮封轮牧、（  ） （  ）、设置人工沙障和（  ）等措施，建立防风固沙防护体系，控制风沙危害。","Opts":[{"key":"A","value":"A.植树种草"},{"key":"B","value":"B.开发水源"},{"key":"C","value":"C.退耕还林"},{"key":"D","value":"D.网格林带"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"国家加强（   ）水土流失的预防和治理工作，多渠道筹集资金，将水土保持生态效益补偿纳入国家建立的生态效益补偿制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.江河源头区"},{"key":"B","value":"B.饮用水源保护区"},{"key":"C","value":"C.水源涵养区"},{"key":"D","value":"D.水源治理区"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"国家鼓励单位和个人按照水土保持规划参与水土流失治理，并在（  ）等方面予以扶持。","Opts":[{"key":"A","value":"A.技术"},{"key":"B","value":"B.资金"},{"key":"C","value":"C.物资"},{"key":"D","value":"D.税收"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府应当依据水土流失调查结果划定并公告水土流失（    ）和（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.重点预防区"},{"key":"B","value":"B.重点治理区"},{"key":"C","value":"C.禁止开采区"},{"key":"D","value":"D.重点保护区"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"在二十五度以上陡坡地种植经济林的，应当（   ），防止造成水土流失。","Opts":[{"key":"A","value":"A.科学选择树种"},{"key":"B","value":"B.合理确定规模"},{"key":"C","value":"C.建立良好排灌设施"},{"key":"D","value":"D.采取水土保持措施"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"水文事业发展规划主要包括（  ）、水文站网建设、（  ）和情报预报设施建设、水文信息网络和业务系统建设以及保障措施等内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文监测"},{"key":"B","value":"B.水文测验"},{"key":"C","value":"C.水文事业发展目标"},{"key":"D","value":"D.水利事业发展目标"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"国家对水文站网建设实行（  ）。水文站网建设应当坚持（  ）、区域服从流域，布局合理、防止重复，兼顾当前和长远需要的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一规划"},{"key":"B","value":"B.综合规划"},{"key":"C","value":"C.流域与区域相结合"},{"key":"D","value":"D.流域与流域相结合"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"（  ）和（  ）的其他单位，应当接受水行政主管部门直属水文机构的行业管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专用水文测站"},{"key":"B","value":"B.从事水文活动"},{"key":"C","value":"C.从事水利活动"},{"key":"D","value":"D.从事水利行业"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"广播、电视、报纸和网络等新闻媒体，应当按照国家有关规定和防汛抗旱要求，及时播发、刊登水文情报预报，并标明（  \t）和（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发布机构"},{"key":"B","value":"B.发布人员"},{"key":"C","value":"C.发布情况"},{"key":"D","value":"D.发布时间"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"（  ）应当依法公开，（  ）属于国家秘密的，对其密级的确定、变更、解密以及对资料的使用、管理，依照国家有关规定执行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基本水文监测资料"},{"key":"B","value":"B.水文监督资料"},{"key":"C","value":"C.水文监测资料"},{"key":"D","value":"D.水利监督资料"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"编制重要规划、进行重点项目建设和水资源管理等使用的水文监测资料，应当（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可靠"},{"key":"B","value":"B.一致"},{"key":"C","value":"C.完整"},{"key":"D","value":"D.可用"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"国家机关决策和防灾减灾、（ \t）、公共安全、（  ）等公益事业需要使用水文监测资料和成果的，应当无偿提供。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家建设"},{"key":"B","value":"B.国防建设"},{"key":"C","value":"C.环境保护"},{"key":"D","value":"D.环境保护"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"机构依法取得的（  ）和（  ）受国家保护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.无线电频率使用权"},{"key":"B","value":"B.通电线路使用权"},{"key":"C","value":"C.通信线路使用权"},{"key":"D","value":"D.网络线路监督权"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"下列行为（ \t）的，对直接负责的主管人员和其他直接责任人员依法给予处分；构成犯罪的，依法追究刑事责任：","Opts":[{"key":"A","value":"A.错报水文监测信息造成严重经济损失的"},{"key":"B","value":"B.汛期漏报、迟报水文监测信息的"},{"key":"C","value":"C.擅自发布水文情报预报的"},{"key":"D","value":"D.擅自转让、转借水文监测资料的"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"违反规定，使用不符合规定的（  ）和（  ）的，责令限期改正。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文专用技术装备"},{"key":"B","value":"B.水文一般技术装备"},{"key":"C","value":"C.水文其他技术装备"},{"key":"D","value":"D.水文计量器具"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"《中华人民共和国水污染防治法》适用于中华人民共和国领域内的（   ）水库等地表水体以及地下水体的污染防治。","Opts":[{"key":"A","value":"A.江河"},{"key":"B","value":"B.湖泊"},{"key":"C","value":"C.运河"},{"key":"D","value":"D.渠道"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水污染防治应当坚持的（    ）原则.","Opts":[{"key":"A","value":"A.预防为主"},{"key":"B","value":"B.防治结合"},{"key":"C","value":"C.综合治理"},{"key":"D","value":"D.统一规划"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"水污染防治应当坚持预防为主、防治结合、综合治理的原则，优先保护（  ），严格（    ），防治（  ），积极推进生态治理工程建设，预防、控制和减少水环境污染和生态破坏。","Opts":[{"key":"A","value":"A.饮用水水源"},{"key":"B","value":"B.控制工业污染"},{"key":"C","value":"C.城镇生活污染"},{"key":"D","value":"D.农业面源污染"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"排放水污染物，不得超过国家或者地方规定的（  ）和（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.限定排放指标"},{"key":"B","value":"B.允许排放量"},{"key":"C","value":"C.水污染物排放标准"},{"key":"D","value":"D.重点水污染物排放总量控制指标"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"国务院环境保护主管部门会同国务院水行政主管部门和有关省、自治区、直辖市人民政府，可以根据国家确定的重要江河、湖泊流域水体的使用功能以及有关地区的（    ）条件，确定该重要江河、湖泊流域的省界水体适用的水环境质量标准，报国务院批准后施行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济"},{"key":"B","value":"B.技术"},{"key":"C","value":"C.人口"},{"key":"D","value":"D.环境"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"建设项目的水污染防治设施，应当与主体工程（    ）。水污染防治设施应当经过环境保护主管部门验收，验收不合格的，该建设项目不得投入生产或者使用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时审批"},{"key":"B","value":"B.同时设计"},{"key":"C","value":"C.同时施工"},{"key":"D","value":"D.同时投入使用"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"国家建立    （  ）和（  ）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境监测"},{"key":"B","value":"B.水环境质量监测"},{"key":"C","value":"C.水污染物排放监测"},{"key":"D","value":"D.排放污染物含量检测"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"禁止在（   ）水库最高水位线以下的滩地和岸坡堆放、存贮固体废弃物和其他污染物。","Opts":[{"key":"A","value":"A.江河"},{"key":"B","value":"B.湖泊"},{"key":"C","value":"C.运河"},{"key":"D","value":"D.渠道"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"多层地下水的含水层水质差异大的，应当（  ）开采；对已受污染的潜水和承压水，不得（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分层"},{"key":"B","value":"B.分类"},{"key":"C","value":"C.混合开采"},{"key":"D","value":"D.分层分类"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"环境保护主管部门应当对城镇污水集中处理设施的出水（  ）和（  ）进行监督检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水质"},{"key":"B","value":"B.污染物"},{"key":"C","value":"C.水量"},{"key":"D","value":"D.细菌指标"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"饮用水水源保护区分为（    ）；必要时，可以在饮用水水源保护区外围划定一定的区域作为准保护区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一级保护区"},{"key":"B","value":"B.二级保护区"},{"key":"C","value":"C.三级保护区"},{"key":"D","value":"D.四级保护区"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"县级以上人民政府可以对（   ）和（  ）的水体划定保护区，并采取措施，保证保护区的水质符合规定用途的水环境质量标准。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工业用水水体"},{"key":"B","value":"B.风景名胜区水体"},{"key":"C","value":"C.重要渔业水体"},{"key":"D","value":"D.其他具有特殊经济文化价值"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"有（   ）行为之一的，由县级以上地方人民政府环境保护主管部门责令停止违法行为，限期采取治理措施，消除污染，处以罚款；逾期不采取治理措施的，环境保护主管部门可以指定有治理能力的单位代为治理，所需费用由违法者承担：","Opts":[{"key":"A","value":"A.向水体排放油类、酸液、碱液的；"},{"key":"B","value":"B.向水体排放剧毒废液，或者将含有汞、镉、砷、铬、铅、氰化物、黄磷等的可溶性剧毒废渣向水体排放、倾倒或者直接埋入地下的；"},{"key":"C","value":"C.在水体清洗装贮过油类、有毒污染物的车辆或者容器的；"},{"key":"D","value":"D.向水体排放、倾倒放射性固体废物或者含有高放射性、中放射性物质的废水的；"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在中华人民共和国领域内从事生产经营活动的单位（以下统称生产经营单位）的安全生产，适用本法；有关法律、行政法规对（  ）和道路交通安全、（  ）、水上交通安全、（  ）另有规定的，适用其规定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.消防安全"},{"key":"B","value":"B.铁路交通安全"},{"key":"C","value":"C.食品安全"},{"key":"D","value":"D.民用航空安全"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"安全生产工作把保护人民生命安全摆在首位，坚持（   ）的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全第一"},{"key":"B","value":"B.以人为本"},{"key":"C","value":"C.预防为主"},{"key":"D","value":"D.全面规划"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"工会依法组织职工参加本单位安全生产工作的（  ）和（  ），维护职工在安全生产方面的合法权益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政治管理"},{"key":"B","value":"B.民主管理"},{"key":"C","value":"C.政治监督"},{"key":"D","value":"D.民主监督"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"各级人民政府及其有关部门应当采取多种形式，加强对有关安全生产的（  ）、 （  ）和（  ）的宣传，增强全社会的安全生产意识。","Opts":[{"key":"A","value":"A.教育"},{"key":"B","value":"B.法律"},{"key":"C","value":"C.法规"},{"key":"D","value":"D.安全生产知识"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"依法设立的为安全生产提供技术、管理服务的机构，依照（  ）、（  ）和（  ），接受生产经营单位的委托为其安全生产工作提供技术、管理服务。","Opts":[{"key":"A","value":"A.法律"},{"key":"B","value":"B.法规"},{"key":"C","value":"C.行政法规"},{"key":"D","value":"D.执业准则"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"国家对在（    ）等方面取得显著成绩的单位和个人，给予奖励。","Opts":[{"key":"A","value":"A.改善安全生产条件"},{"key":"B","value":"B.防止生产安全事故"},{"key":"C","value":"C.参加抢险救护"},{"key":"D","value":"D.安全生产责任"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"生产经营单位的主要负责人对本单位安全生产工作负有下列职责：（  ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.建立、健全并落实本单位全员安全生产责任制"},{"key":"B","value":"B.建立、健全本单位安全生产规范"},{"key":"C","value":"C.保证本单位安全生产投入的有效实施"},{"key":"D","value":"D.保证本单位安全生产投入的有效措施"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"矿山、建筑施工单位和危险物品的生产、储存、经营单位，应当设置（  ）或（  ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产管理机构"},{"key":"B","value":"B.储存单位"},{"key":"C","value":"C.配备专职安全生产管理人员"},{"key":"D","value":"D.管理单位"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"生产经营单位的主要负责人和安全生产管理人员必须具备与本单位所从事的生产经营活动相应的（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监督能力"},{"key":"B","value":"B.安全生产知识"},{"key":"C","value":"C.管理能力"},{"key":"D","value":"D.领导能力"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"生产经营单位应当对从业人员进行安全生产教育和培训，保证从业人员（   ）。未经安全生产教育和培训合格的从业人员，不得上岗作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.具备必要的安全生产知识"},{"key":"B","value":"B.熟悉有关的安全生产规章制度"},{"key":"C","value":"C.熟悉有关的安全操作规程"},{"key":"D","value":"D.掌握本岗位的安全操作技能"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"生产经营单位使用的危险物品的容器、运输工具，以及涉及人身安全、危险性较大的特种设备，必须按照国家有关规定，由专业生产单位生产，并经具有（  ），取得安全使用证或者安全标志，方可投入使用。检测、检验机构对检测、检验结果负责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.专业资质的检测"},{"key":"B","value":"B.检验机构检测"},{"key":"C","value":"C.检验优秀"},{"key":"D","value":"D.检验合格"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"生产、经营、运输、储存、使用危险物品的（    ）不得与员工宿舍在同一座建筑物内，并应当与员工宿舍保持安全距离。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工厂"},{"key":"B","value":"B.车间"},{"key":"C","value":"C.商店"},{"key":"D","value":"D.仓库"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"生产经营单位进行（    ）等危险作业，应当安排专门人员进行现场安全管理，确保操作规程的遵守和安全措施的落实。","Opts":[{"key":"A","value":"A.取土"},{"key":"B","value":"B.爆破"},{"key":"C","value":"C.吊装"},{"key":"D","value":"D.灌桩"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"生产经营单位应当教育和督促从业人员严格执行本单位的安全生产规章制度和安全操作规程；并向从业人员如实告知（  ）存在的危险因素、防范措施以及事故应急措施。","Opts":[{"key":"A","value":"A.作业场所"},{"key":"B","value":"B.生产制度"},{"key":"C","value":"C.单位部门"},{"key":"D","value":"D.工作岗位"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"生产经营单位必须为从业人员提供符合国家标准或者行业标准的劳动防护用品，并（   ）从业人员按照使用规则佩戴、使用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.培训"},{"key":"B","value":"B.管理"},{"key":"C","value":"C.监督"},{"key":"D","value":"D.教育"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"生产经营单位不得将（    ）发包或者出租给不具备安全生产条件或者相应资质的单位或者个人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.承包项目"},{"key":"B","value":"B.生产经营项目"},{"key":"C","value":"C.场所"},{"key":"D","value":"D.设备"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"生产经营单位的从业人员有权了解其作业场所和工作岗位存在的（  ），有权对本单位的安全生产工作提出建议。","Opts":[{"key":"A","value":"A.危险因素"},{"key":"B","value":"B.应急预案"},{"key":"C","value":"C.防范措施"},{"key":"D","value":"D.事故应急措施"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"从业人员在作业过程中，应当严格遵守本单位的安全生产规章制度和操作规程，（    ）和使用劳动防护用品。","Opts":[{"key":"A","value":"A.随心所欲"},{"key":"B","value":"B.服从管理"},{"key":"C","value":"C.正确佩戴"},{"key":"D","value":"D.随意佩戴"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"工会有权对建设项目的安全设施与主体工程（    ）进行监督，提出意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时管理"},{"key":"B","value":"B.同时设计"},{"key":"C","value":"C.同时施工"},{"key":"D","value":"D.同时投入生产和使用"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"工会对生产经营单位违反安全生产法律、法规，侵犯从业人员合法权 益的行为，有权要求纠正；发现生产经营单位（  ）时，有权提出解决的建议，生产经营单位应当及时研究答复；发现危及从业人员生命安全的情况时，有权向 生产经营单位建议组织从业人员撤离危险场所，生产经营单位必须立即作出处理。工会有权依法参加事故调查，向有关部门提出处理意见，并要求追究有关人员的 责任。","Opts":[{"key":"A","value":"A.违章指挥"},{"key":"B","value":"B.强令冒险作业"},{"key":"C","value":"C.强令作业"},{"key":"D","value":"D.发现事故隐患"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"负有安全生产监督管理职责的部门应当建立（  ），公开举报电话、信箱或者电子邮件地址，受理有关安全生产的举报；受理的举报事项经调查核实后，应当形成（  ）；需要落实整改措施的，报经有关负责人签字并督促落实。","Opts":[{"key":"A","value":"A.舆论监督"},{"key":"B","value":"B.举报制度"},{"key":"C","value":"C.口头材料"},{"key":"D","value":"D.书面材料"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"生产经营单位发生生产安全事故后，事故现场有关人员应当立即报告本单位负责人。单位负责人接到事故报告后，应当迅速采取有效措施，（   ），并按照国家有关规定立即如实报告当地负有安全生产监督管理职责的部门，不得隐瞒不报、谎报或者迟报，不得故意破坏事故现场、毁灭有关证据。","Opts":[{"key":"A","value":"A.组织抢救"},{"key":"B","value":"B.防止事故扩大"},{"key":"C","value":"C.减少人员伤亡"},{"key":"D","value":"D.财产损失"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"事故调查处理应当按照（    ）的原则，及时、准确地查清事故原因，查明事故性质和责任，评估应急处置工作，总结事故教训，提出整改措施，并对事故责任单位和人员提出处理建议。事故调查和处理的具体办法由国务院制定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.实事求是"},{"key":"B","value":"B.注重实效"},{"key":"C","value":"C.尊重科学"},{"key":"D","value":"D.简捷快速"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"生产经营单位有下列行为之一的，责令限期改正，处十万元以下的罚款；逾期未改正的，责令停产停业整顿，并处十万元以上二十万元以下的罚款：（   ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.未按照规定设置安全生产管理机构或者配备安全生产管理人员的；"},{"key":"B","value":"B.危险物品的生产、经营、储存单位以及矿山、建筑施工单位的主要负责人和安全生产管理人员未按照规定经考核合格的；"},{"key":"C","value":"C.未按照规定对从业人员、被派遣劳动者、实习学生进行安全生产教育和培训，或者未按照规定如实告知有关的安全生产事项的；"},{"key":"D","value":"D.特种作业人员未按照规定经专门的安全作业培训并取得相应资格，上岗作业的。"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"生产经营单位未与承包单位、承租单位签订专门的安全生产管理协议或者未在（    ）中明确各自的安全生产管理职责，或者未对承包单位、承租单位的安全生产统一协调、管理的，责令限期改正；逾期未改正的，责令停产停业整顿。","Opts":[{"key":"A","value":"A.承包协议"},{"key":"B","value":"B.承包合同"},{"key":"C","value":"C.租赁合同"},{"key":"D","value":"D.租赁协议"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"中央级防汛物资储备管理费包括（）等内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.代储物资仓库折旧费"},{"key":"B","value":"B.人工费"},{"key":"C","value":"C.代储物资保险费"},{"key":"D","value":"D.代储物资运输管理费"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"凡属下列各项不得在特大防汛补助费中列支（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.小河流及灌溉渠道、渡榴等农田水利设施的水毁修复费用；"},{"key":"B","value":"B.工矿、铁路、公路、邮电等部门和企业（不包括直接承担堤防防汛任务的国有农业企业、，监狱农场和劳教农场）的防汛抢险费"},{"key":"C","value":"C.列入国家或地方基本建设计划项目的在建工程水毁修复及应急度汛所需经费；"},{"key":"D","value":"D.城市骨干防洪工程建设所需投资；"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"特大抗旱补助费的开支范围具体包括：（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.市及市以下抗旱服务组织添置抗旱设备、简易运输工具等所发生的费用补助；"},{"key":"B","value":"B.在特大干旱期间，为抗旱应急修建水源设施和提运水所发生的费用补助；"},{"key":"C","value":"C.为解决特大干旱期间临时发生的农村人畜饮水困难而运送水所发生的费用补助；"},{"key":"D","value":"D.抗旱中油、电费支出的费用补助；"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"水闸安全鉴定工作内容应按照《水闸安全鉴定规定》（SL214-98）执行，工作内容包括（）等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.现状调查"},{"key":"B","value":"B.现场安全检测"},{"key":"C","value":"C.工程复核计算"},{"key":"D","value":"D.安全评价"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"大坝安全鉴定包括（）三个基本程序。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大坝检测"},{"key":"B","value":"B.大坝安全评价"},{"key":"C","value":"C.大坝安全鉴定技术审查"},{"key":"D","value":"D.大坝安全鉴定意见审定"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"大坝安全评价包括（）等。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大坝外观状况评价"},{"key":"B","value":"B.工程质量评价"},{"key":"C","value":"C.渗流安全评价"},{"key":"D","value":"D.大坝结构安全、稳定评价"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"大坝安全鉴定工作所需费用，由鉴定组织单位负责筹措，也可在（）等费用中列支。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基本建设前期费"},{"key":"B","value":"B.工程大修理费"},{"key":"C","value":"C.水库维修管理费"},{"key":"D","value":"D.工程岁修"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"中央级防汛物资专项经费包括（），属于中央财政专项资金，必须专款专用，严禁挪作他用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.运费"},{"key":"B","value":"B.物资购置经费"},{"key":"C","value":"C.更新经费"},{"key":"D","value":"D.储备管理费"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"蓄滞洪区运用后，对区内居民遭受的下列损失给予补偿：（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.农作物、专业养殖和经济林水毁损失"},{"key":"B","value":"B.住房水毁损失"},{"key":"C","value":"C.无法转移的家庭农业生产机械和役畜以及家庭主要耐用消费品水毁损失"},{"key":"D","value":"D.农田水毁损失"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"（）达到国家规定的分洪标准，需要启用蓄滞洪区时，国务院，国家防汛指挥机构，流域防汛指挥机构，省、自治区、直辖市人民政府，省、自治区、直辖市防汛指挥机构，按照依法经批准的防御洪水方案中规定的启用条件和批准程序，决定启用蓄滞洪区。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水库库容"},{"key":"B","value":"B.江河、湖泊水位"},{"key":"C","value":"C.水库水位"},{"key":"D","value":"D.江河、湖泊流量"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"蓄滞洪区运用补偿资金由（）共同承担。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中央财政"},{"key":"B","value":"B.银行贷款"},{"key":"C","value":"C.蓄滞洪区所在地的省级财政"},{"key":"D","value":"D.蓄滞洪区所在地的市级财政"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"蓄滞洪区运用后造成的下列损失，不予补偿：（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.农作物、专业养殖和经济林水毁损失"},{"key":"B","value":"B.违反蓄滞洪区安全建设规划或者方案建造的住房水毁损失"},{"key":"C","value":"C.按照转移命令能转移而未转移的家庭农业生产机械和役畜以及家庭主要耐用消费品水毁损失"},{"key":"D","value":"D.退田、迁出后擅自返耕、返迁造成的水毁损失来源：《蓄滞洪区运用补偿暂行办法》第十一条"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"在防洪工程设施保护范围内，禁止进行（）等危害防洪工程设施安全的活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.爆破"},{"key":"B","value":"B.打井"},{"key":"C","value":"C.采石"},{"key":"D","value":"D.取土"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"抗旱预案应当包括（）等内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.干旱灾害原因"},{"key":"B","value":"B.干旱灾害预警"},{"key":"C","value":"C.旱情紧急情况下水量调度预案"},{"key":"D","value":"D.保障措施"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"发生轻度干旱和中度干旱，县级以上地方人民政府防汛抗旱指挥机构应当按照抗旱预案的规定，采取下列措施：（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.启用应急备用水源或者应急打井、挖泉；"},{"key":"B","value":"B.设置抽水泵站，开挖输水渠道或者在江河沟渠内截水；"},{"key":"C","value":"C.使用再生水、微咸水、海水等非常规水源，组织实施人工增雨；"},{"key":"D","value":"D.组织向人畜饮水困难地区送水。"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"哪些人类活动会加剧山洪灾害？（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.毁林开荒"},{"key":"B","value":"B.坡地改梯地"},{"key":"C","value":"C.退耕还林"},{"key":"D","value":"D.乱采乱挖、随意弃土弃渣"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"根据《水库大坝巡视检查办法》，当大坝遇到以下可能严重影响安全 运用的情况（），应加密巡查次数；发生比较严重的破坏现象或出现 其他危险迹象时，应组织专门人员对可能出现险情的部位进行连续监视观测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发生特大暴雨"},{"key":"B","value":"B.洪水"},{"key":"C","value":"C.库水位骤升骤降或超过历史最高水位"},{"key":"D","value":"D.有感地震"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水库大坝巡视检查办法》，水库大坝巡查重点包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.溢洪道闸门"},{"key":"B","value":"B.上、下游坝面"},{"key":"C","value":"C.坝脚"},{"key":"D","value":"D.涵洞进出口部位"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"根据《中华人民共和国防洪法》、《中华人民共和国防汛条例》的有关规定和实际工作需要，我国的防汛抗旱工作实行各级人民政府行政首长负责制。地方各级行政首长在防汛抗旱工作方面的主要职责是：（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.根据流域总体规划，动员全社会的力量，广泛筹集资金，加快本地区防汛抗旱工程建设，不断提高抗御洪水和干旱灾害的能力。负责督促本地区重大清障项目的完成。负责督促本地区加强水资源管理，厉行节约用水"},{"key":"B","value":"B.负责组建本地区常设防汛抗旱办事机构，协调解决防汛抗旱经费和物资等问题，确保防汛抗旱工作顺利开展"},{"key":"C","value":"C.组织有关部门制订本地区的防御江河洪水、山洪和台风灾害的各项预案（包括运用蓄滞洪区方案等），制订本地区抗旱预案和旱情紧急情况下的水量调度预案，并督促各项措施的落实"},{"key":"D","value":"D.水旱灾害发生后，要立即组织各方面力量迅速开展救灾工作，安排好群众生活，尽快恢复生产，修复水毁防洪和抗旱工程，保持社会稳定"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《防汛抗旱突发险情灾情报告工作考评办法（试行）》，考评由历次防汛抗旱重要突发险情灾情报告工作考评和综合考评两个部分组成，前者采用（）相结合的方式进行，","Opts":[{"key":"A","value":"A.省级防办互评"},{"key":"B","value":"B.省级防办自评"},{"key":"C","value":"C.相关流域机构防办复评"},{"key":"D","value":"D.国家防办终评"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"下列关于北方河流的说法中，哪些是正确的？（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.北方地区年降水量多为 400～800 毫米，降水集中在七八月，且多暴雨，此时河水暴涨，河流易泛滥成灾。"},{"key":"B","value":"B.北方的河流由于受到频繁干旱和人为因素的影响，出现了“喊渴”的景象。"},{"key":"C","value":"C.干旱缺水使内陆湖泊水质发生明显变化。"},{"key":"D","value":"D.每年的春季少雨，常有干旱，春旱尤其严重。"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"台风的西移路径是指台风在菲律宾以东洋面生成，一直向偏西方向移动，或者发源于南海，朝西或西北向移动，一直到广东西部沿海、海南岛或越南一带登陆。这类台风常发生在（    ）季。","Opts":[{"key":"A","value":"A.春"},{"key":"B","value":"B.夏"},{"key":"C","value":"C.秋"},{"key":"D","value":"D.冬"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"台风的转向路径是指台风在菲律宾以东洋面生成，向西北方向移动的过程中，遇到西太平洋副热带高压或西风槽的阻挡，转向东北，向朝鲜半岛或日本方向移去，对我国东部沿海地区影响最大。这类台风多发生于（    ）季节。","Opts":[{"key":"A","value":"A.春"},{"key":"B","value":"B.夏"},{"key":"C","value":"C.秋"},{"key":"D","value":"D.冬"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"下列关于干旱灾害的说法哪些是正确的？（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.干旱灾害是自然气象因素波动与人类社会经济活动相互作用的产物。"},{"key":"B","value":"B.干旱灾害是指由于降水减少、水工程供水不足引起的用水短缺，并对生活、生产和生态造成危害的事件。"},{"key":"C","value":"C.干旱灾害具有渐变发展的特点，其产生的影响具有积累效应。"},{"key":"D","value":"D.干旱灾害的开始时间、结束时间难以准确判定。"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"台风发生时常伴有（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大风"},{"key":"B","value":"B.暴雨"},{"key":"C","value":"C.巨浪"},{"key":"D","value":"D.风暴潮"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"下列关于“旱涝并存”“旱涝急转”的说法中，正确的是？（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.指在同一季节内一段时间特别旱，而另一段时间突遇集中强降雨而特别涝，引发山洪暴发、河水陡涨、外水入侵等灾害。"},{"key":"B","value":"B.如果发生了强“旱涝并存、旱涝急转”事件，则意味着期间既发生了旱灾又发生了涝灾，其带来的危害可想而知。"},{"key":"C","value":"C.旱涝交替现象的出现反映了旱涝极端事件在短期内共存。"},{"key":"D","value":"D.旱涝急转极易造成人员伤亡、水库垮坝等重大经济损失。"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"洪水等级分为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.小洪水"},{"key":"B","value":"B.中洪水"},{"key":"C","value":"C.大洪水"},{"key":"D","value":"D.特大洪水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"干旱灾害是常见的自然灾害之一， 对人类的生产生活有哪些影响？（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.降水偏少，影响农业生产，庄稼歉收"},{"key":"B","value":"B.河流断流，威胁农村饮水安全"},{"key":"C","value":"C.水库干涸，影响灌溉、航运、发电等"},{"key":"D","value":"D.影响城乡居民生活用水和工业生产"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"建设项目利用水资源，必须遵循（）的原则。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合理开发"},{"key":"B","value":"B.节约使用"},{"key":"C","value":"C.高效利用"},{"key":"D","value":"D.有效保护"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"建设项目水资源论证报告书，应当包括下列主要内容包括以下（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用水合理性论证"},{"key":"B","value":"B.对其他用水户权益的影响分析"},{"key":"C","value":"C.取水水源论证"},{"key":"D","value":"D.项目资金预算分析"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"为加强入河排污口监督管理，保护水资源，保障防洪和工程设施安全，促进水资源的可持续利用，根据（    ）等法律法规来制定《入河排污口监督管理办法》。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《中华人民共和国水法》"},{"key":"B","value":"B.《中华人民共和国防洪法》"},{"key":"C","value":"C.《中华人民共和国河道管理条例》"},{"key":"D","value":"D.《中华人民共和国水资源管理办法》"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"入河排污口的设置应当符合（    ）的要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源合理利用"},{"key":"B","value":"B.防洪规划"},{"key":"C","value":"C.农田灌溉"},{"key":"D","value":"D.水功能区划、水资源保护规划"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"依法不需要办理河道管理范围内建设项目审查手续的， 除下列（）情况外，其入河排污口设置由入河排污口所在地县级水行政主管部门负责审批：","Opts":[{"key":"A","value":"A.在流域管理机构直接管理的河道（河段）、湖泊上设置入河排污口的"},{"key":"B","value":"B.在区管河道（河段）、湖泊上设置入河排污口的"},{"key":"C","value":"C.设置入河排污口需要同时办理取水许可手续的"},{"key":"D","value":"D.设置入河排污口不需要办理取水许可手续，但是按规定需要编制环境影响报告书（表）的"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"依法需要办理河道管理范围内建设项目审查手续或者取水许可审批手续的，排污单位应当根据具体要求，分别在提出河道管理范围内（）的同时，提出入河排污口设置申请。","Opts":[{"key":"A","value":"A.环境影响评估申请"},{"key":"B","value":"B.建设项目申请"},{"key":"C","value":"C.施工单位资质认证申请"},{"key":"D","value":"D.取水许可申请"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"设置入河排污口应当提交的材料有：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设项目依据文件"},{"key":"B","value":"B.入河排污口设置申请书"},{"key":"C","value":"C.入河排污口设置论证报告"},{"key":"D","value":"D.其他应当提交的有关文件"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"入河排污口设置论证报告应当包括下列内容（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水域水质保护要求，入河污水对水域水质和水功能区的影响；"},{"key":"B","value":"B.入河排污口位置、排放方式；"},{"key":"C","value":"C.水质保护措施及效果分析；"},{"key":"D","value":"D.入河排污口所在水域水质、接纳污水及取水现状；"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构对（）的入河排污口设置申请，应当予以受理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.申请材料齐全"},{"key":"B","value":"B.具备建设资质"},{"key":"C","value":"C.通过专家论证"},{"key":"D","value":"D.符合法定形式"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"有管辖权的县级以上地方人民政府水行政主管部门或者流域管理机构在受理入河排污口设置申请后，若不同意设置入河排污口的，应当说明理由，并告知排污单位享有依法申请（）或者提起（）的权利。．","Opts":[{"key":"A","value":"A.行政上诉"},{"key":"B","value":"B.行政复议"},{"key":"C","value":"C.刑事诉讼"},{"key":"D","value":"D.行政诉讼"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"入河排污口设置直接关系他人重大利益的，应当告知该利害关系人。（）有权进行陈述和申辩。","Opts":[{"key":"A","value":"A.乙方"},{"key":"B","value":"B.利害关系人"},{"key":"C","value":"C.受益人"},{"key":"D","value":"D.排污单位"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府水行政主管部门和流域管理机构应当对管辖范围内的入河排污口设置建立（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.规章制度"},{"key":"B","value":"B.管理制度"},{"key":"C","value":"C.档案制度"},{"key":"D","value":"D.统计制度"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"为保证水文、水资源调查评价和建设项目水资源论证工作的质量，根据（    ）和（）制定《水文水资源调查评价资质和建设项目水资源论证资质管理办法》。","Opts":[{"key":"A","value":"A.《取水许可和水资源费征收管理条例》"},{"key":"B","value":"B.《建设项目水资源论证管理办法》"},{"key":"C","value":"C.《中华人民共和国水法》"},{"key":"D","value":"D.《水文管理暂行办法》"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"下列水文、水资源调查评价工作，只能由取得甲级资质的单位承担：（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.全国性的水文、水资源调查评价；"},{"key":"B","value":"B.国家确定的重要江河、湖泊的水文、水资源调查评价；"},{"key":"C","value":"C.省内的水文、水资源调查评价；"},{"key":"D","value":"D.国际河流的水文、水资源调查评价；"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"对水文、水资源资质证书实行（）制度。","Opts":[{"key":"A","value":"A.突击检查"},{"key":"B","value":"B.日常检查"},{"key":"C","value":"C.年检"},{"key":"D","value":"D.随即抽查"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"对水文、水资源持证书单位有下列情况之一时，应当及时到原发证机关办理变更手续：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位发生分立、合并的；"},{"key":"B","value":"B.单位名称、法定代表人或注册地址变更的；"},{"key":"C","value":"C.单位主要技术负责人变更的；"},{"key":"D","value":"D.其他应当办理变更手续的事项。"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"对水文、水资源持证书单位有下列情况之一时，由发证机关降低其资质等级或者收缴其资质证书：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一年内完成的成果两次没有通过审查的"},{"key":"B","value":"B.转包或变相转包所承担的业务的"},{"key":"C","value":"C.从业过程中弄虚作假并造成严重后果的"},{"key":"D","value":"D.连续两次年检不予通过"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"实施取水许可必须符合（），遵守依照《中华人民共和国水法》规定批准的水量分配方案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水功能区划"},{"key":"B","value":"B.水中长期供求规划"},{"key":"C","value":"C.流域综合规划"},{"key":"D","value":"D.水资源综合规划"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"有下列情形之一的，取水证审批机关不予批准，并在作出不批准的决定时，书面告知申请人不批准的理由和依据：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.在地下水禁采区取用地下水的"},{"key":"B","value":"B.在取水许可总量未达到取水许可控制总量的地区增加取水量的"},{"key":"C","value":"C.可能对水功能区水域使用功能造成重大损害的"},{"key":"D","value":"D.取水、退水布局不合理的"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"制定水资源费征收标准，应当遵循下列原则：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.促进水资源的合理开发、利用、节约和保护"},{"key":"B","value":"B.与当地水资源条件和经济社会发展水平相适应"},{"key":"C","value":"C.统筹地表水和地下水的合理开发利用，防止地下水过量开采"},{"key":"D","value":"D.充分考虑不同产业和行业的差别"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"任何单位和个人不得（）水资源费。","Opts":[{"key":"A","value":"A.收取"},{"key":"B","value":"B.截留"},{"key":"C","value":"C.侵占"},{"key":"D","value":"D.挪用"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门、财政部门和价格主管部门应当加强对水资源费（    ）情况的监督管理。","Opts":[{"key":"A","value":"A.管理"},{"key":"B","value":"B.征收"},{"key":"C","value":"C.审计"},{"key":"D","value":"D.使用"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"县级以上人民政府水行政主管部门或者流域管理机构在进行监督检查时，有权采取的措施有（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.要求被检查单位或者个人提供有关文件、证照、资料"},{"key":"B","value":"B.要求被检查单位或者个人就执行本条例的有关问题作出说明"},{"key":"C","value":"C.进入被检查单位或者个人的生产场所进行调查"},{"key":"D","value":"D.对严重违反相关法规的人员进行逮捕"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"水利工程建设程序一般分为：项目建议书、（）、建设实施、生产准备、竣工验收、后评价等阶段。","Opts":[{"key":"A","value":"A.可行性研究报告"},{"key":"B","value":"B.初步设计"},{"key":"C","value":"C.技术设计"},{"key":"D","value":"D.施工准备（包括招标设计）"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》，建设前期根据国家总体规划以及流域综合规划，开展前期工作，包括提出（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目建议书"},{"key":"B","value":"B.可行性研究报告"},{"key":"C","value":"C.初步设计"},{"key":"D","value":"D.扩大初步设计"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"监理单位受项目建设单位委托，按合同规定在现场从事（）工作。同时，监理单位要站在独立公正的立场上，协调建设单位与设计、施工等单位之间的关系。","Opts":[{"key":"A","value":"A.组织"},{"key":"B","value":"B.管理"},{"key":"C","value":"C.监督"},{"key":"D","value":"D.协调"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"阶段验收是工程竣工验收的基础和重要内容，凡能独立发挥作用的单项工程均应进行阶段验收，如：（）等是重要的阶段验收。","Opts":[{"key":"A","value":"A.截流"},{"key":"B","value":"B.下闸蓄水"},{"key":"C","value":"C.机组启动"},{"key":"D","value":"D.输水工程通水"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》，建设单位应具备下列条件（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.具有相对独立的组织形式"},{"key":"B","value":"B.经济上独立核算或分级核算"},{"key":"C","value":"C.资本金达到项目总投资的 30%以上"},{"key":"D","value":"D.主要行政和技术、经济负责人是专职人员，并保持相对稳定"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目管理规定（试行）》，水利建设项目要贯彻（）的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.百年大计，质量第一"},{"key":"B","value":"B.百年大计，安全第一"},{"key":"C","value":"C.安全第一，预防为主"},{"key":"D","value":"D.质量第一，预防为主"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"可行性研究报告，按国家现行规定的审批权限报批。申报项目可行性研究报告，必须同时提出（），并依照有关规定附具有管辖权的水行政主管部门或流域机构签署的规划同意书、对取水许可预申请的书面审查意见。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人组建方案及运行机制"},{"key":"B","value":"B.项目分标方案及招标办法"},{"key":"C","value":"C.资金筹措方案"},{"key":"D","value":"D.资金结构及回收资金的办法"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"项目法人要充分发挥建设管理的主导作用，为施工创造良好的建设条件。项目法人要充分授权工程监理，使之能独立负责项目的建设（    ）的控制和现场施工的组织协调。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工期"},{"key":"B","value":"B.质量"},{"key":"C","value":"C.安全"},{"key":"D","value":"D.投资"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"生产准备应根据不同类型的工程要求确定，一般应包括以下内容中的哪几项？（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.生产组织准备"},{"key":"B","value":"B.招收和培训人员"},{"key":"C","value":"C.生产技术准备"},{"key":"D","value":"D.生产物质准备"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"建设项目竣工投产后，一般经过 1 至 2 年生产运营后，要进行一次系统的项目后评价，主要内容包括：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.影响评价"},{"key":"B","value":"B.经济效益评价"},{"key":"C","value":"C.过程评价"},{"key":"D","value":"D.质量评价"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，项目法人对项目建设的全过程负责，对项目的（）负总责。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程质量"},{"key":"B","value":"B.工程进度"},{"key":"C","value":"C.安全管理"},{"key":"D","value":"D.资金管理"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，项目法人对项目建设的全过程负责，其主要职责为：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.负责组建项目法人在现场的建设管理机构"},{"key":"B","value":"B.负责落实工程建设计划和资金"},{"key":"C","value":"C.负责协调项目的外部关系"},{"key":"D","value":"D.负责对工程质量、进度、资金等进行管理、检查和监督"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，水利工程建设必须按照有关规定认真执行（）等管理制度。未按规定执行上述制度的，计划部门不安排计划，财政部门停止拨付资金。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人责任制"},{"key":"B","value":"B.招标投标制"},{"key":"C","value":"C.工程监理制"},{"key":"D","value":"D.合同管理制"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，水利工程建设必须执行国家水利工程验收规程和规范。水利工程验收包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单元工程验收"},{"key":"B","value":"B.分部工程验收"},{"key":"C","value":"C.阶段验收"},{"key":"D","value":"D.单位工程验收"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，地方项目的年度计划由省计划和水利部门进行初审，其中（）的年度计划，须报送流域机构审核，由省计划和水利部门联合报送国家计委、水利部，同时抄送流域机构备案。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一级堤防"},{"key":"B","value":"B.二级堤防"},{"key":"C","value":"C.列入国家计划的大型项目"},{"key":"D","value":"D.列入国家计划的中型项目"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《关于加强公益性水利工程建设管理的若干意见》，地方要求审批项目或在年度计划中要求中央安排投资的，地方已承诺安排资金，但实际执行中到位不足，则中央计划、财政、水利等部门要督促地方补足，必要时可采取（）等措施，督促地方将建设资金落实到位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.停止项目实施"},{"key":"B","value":"B.停止审批其他项目"},{"key":"C","value":"C.调整计划"},{"key":"D","value":"D.停止拨付中央资金"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"根据《国务院办公厅关于加强和规范新开工项目管理的通知》，各级发展改革、城乡规划、国土资源、环境保护、建设和统计等部门要加强沟通，建立新开工项目管理（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合同机制"},{"key":"B","value":"B.联动机制"},{"key":"C","value":"C.信息互通制度"},{"key":"D","value":"D.部门联席会议制度"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"招标投标活动应当遵循（）的原则。建设项目的招标工作由招标人负责，任何单位和个人不得以任何方式非法干涉招标投标活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开"},{"key":"B","value":"B.公平"},{"key":"C","value":"C.公正"},{"key":"D","value":"D.诚实信用"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水行政主管部门依法对水利工程建设项目的招标投标活动进行行政监督，内容包括：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.接受招标人招标前提交备案的招标报告"},{"key":"B","value":"B.建立、管理评标专家库并核准专家资格"},{"key":"C","value":"C.可派员监督开标、评标、定标等活动"},{"key":"D","value":"D.接受招标人提交备案的招标投标情况书面总结报告"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标管理规定》，水利工程施工招标应当具备的条件包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.初步设计已经批准"},{"key":"B","value":"B.监理单位已确定"},{"key":"C","value":"C.有关建设项目永久征地、临时征地和移民搬迁工作已经完成"},{"key":"D","value":"D.具有能满足招标要求的设计文件，已与设计单位签订适应施工进度要求的图纸交付合同或协议"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"按《水利工程建设项目招标投标管理规定》，评标方法可采用（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合评分法"},{"key":"B","value":"B.两阶段评标法"},{"key":"C","value":"C.综合评议法"},{"key":"D","value":"D.合理最低投标价法"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"按《水利工程建设项目招标投标管理规定》，施工招标设有标底的，评标标底可采用（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.招标人组织编制的标底 A"},{"key":"B","value":"B.以全部或部分投标人报价的平均值作为标底 B"},{"key":"C","value":"C.以标底 A 和标底 B 的算术平均值作为标底"},{"key":"D","value":"D.以标底 A 和标底 B 的加权平均值作为标底"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"评标委员会成员不得与投标人有利害关系。所指利害关系包括：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.投标人或其代理人的同学"},{"key":"B","value":"B.投标人或其代理人的近亲属"},{"key":"C","value":"C.投标人或其代理人的邻居"},{"key":"D","value":"D.在 5 年内与投标人曾有工作关系"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"招标人对有下列情况中任一条的投标文件，可以拒绝或按无效标处理。（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.投标人法定代表人或授权代表人未参加开标会议的"},{"key":"B","value":"B.未按招标文件规定加盖单位公章和法定代表人（或其授权人）的签字（或印鉴）的"},{"key":"C","value":"C.投标文件上标明投标人名称的"},{"key":"D","value":"D.投标人提供虚假资料的"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》，投标保证金、履约保证金可通过投标人或中标人的基本账户以下列哪几种方式缴纳或退还？（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.现金"},{"key":"B","value":"B.银行汇票"},{"key":"C","value":"C.银行卡支付"},{"key":"D","value":"D.电汇"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》，建设工程招标投标活动中，发生以下哪几类情形的，应认定为串通投标？（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.招标人泄露投标人名称、数量的"},{"key":"B","value":"B.不同投标人的投标文件由同一单位（或个人）编制的"},{"key":"C","value":"C.不同投标人与同一投标人联合投标的"},{"key":"D","value":"D.不同投标人的投标文件载明的项目管理人员出现同一人的"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《关于严格规范国有投资工程建设项目招标投标活动的意见》，除因管理原因发生重大质量安全事故不适合再任，因生病住院、终止劳动合同关系等无法继续履行合同责任和义务，被责令停止执业、羁押或判刑外，（）不得更换。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目负责人"},{"key":"B","value":"B.项目总工程师"},{"key":"C","value":"C.项目总监理工程师"},{"key":"D","value":"D.项目安全专职管理人员"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"在合同实施过程中，发生下列情况中的哪几项，项目法人可向承包人推荐分包人。（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.土坝除险加固工程，原设计采用套井回填进行防渗处理，由于设计变更为塑性混凝土防渗墙，致使承包人不具备相应的施工能力的"},{"key":"B","value":"B.由于承包人或不可抗拒原因，导致施工工期拖延，承包人无力在合同规定的期限内完成合同任务的"},{"key":"C","value":"C.项目有特殊技术要求的"},{"key":"D","value":"D.项目有特殊工艺的"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"项目法人一般不得直接指定分包人。但在合同实施过程中，如承包人无力在合同规定的期限内完成合同中的（）项目，项目法人经项目的上级主管部门同意，可根据工程技术、进度的要求，对该部分工程指定分包人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主体工程"},{"key":"B","value":"B.主要建筑物的主体结构"},{"key":"C","value":"C.应急防汛"},{"key":"D","value":"D.抢险"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"根据《水利建设工程施工分包管理规定》，承包人和分包人应当设立项目管理机构，组织管理所承包或分包工程的施工活动。项目管理机构应当具有与所承担工程的规模、技术复杂程度相适应的技术、经济管理人员。其中（）必须是本单位人员。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目负责人"},{"key":"B","value":"B.技术负责人"},{"key":"C","value":"C.材料负责人"},{"key":"D","value":"D.质量管理人员"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"禁止将承包的工程进行转包。以下属转包的是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.承包人将其承包的全部工程发包给他人的"},{"key":"B","value":"B.承包人将其承包的全部工程肢解后以分包的名义分别发包给他人的"},{"key":"C","value":"C.承包人在施工现场所设项目管理机构的项目负责人不是工程承包人本单位人员的"},{"key":"D","value":"D.承包人未在施工现场设立项目管理机构和派驻相应管理人员，并未对该工程的施工活动（包括工程质量、进度、安全、财务等）进行组织管理的"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，水利工程建设监理，是指具有相应资 质的水利工程建设监理单位，受项目法人委托，按照监理合同对水利工程建设项 目实施中的质量、进度、资金、安全生产、环境保护等进行的管理活动，包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水利工程设计监理"},{"key":"B","value":"B.水利工程施工监理"},{"key":"C","value":"C.水土保持工程施工监理"},{"key":"D","value":"D.机电及金属结构设备制造监理"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"监理单位应当按照监理规范的要求，采取（）等方式实施监理，发现问题应当及时纠正、报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.旁站"},{"key":"B","value":"B.巡视"},{"key":"C","value":"C.飞检"},{"key":"D","value":"D.跟踪检测"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"监理单位有下列行为之一的，责令改正，给予警告；情节严重的，降低资质等级。（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.未对施工组织设计中的安全技术措施或者专项施工方案进行审查的"},{"key":"B","value":"B.聘用无相应监理人员资格的人员从事监理业务的"},{"key":"C","value":"C.隐瞒有关情况、拒绝提供材料或者提供虚假材料的"},{"key":"D","value":"D.与项目法人或者被监理单位串通，弄虚作假、降低工程质量的"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"根据《水利工程建设监理规定》，水利工程建设环境保护监理是指对水利工程建设项目实施中产生的（）等采取的控制措施所进行的管理活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.废（污）水"},{"key":"B","value":"B.废材"},{"key":"C","value":"C.废渣"},{"key":"D","value":"D.废气"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"施工单位要推行全面质量管理，建立健全质量保证体系，制定和完善岗位质量规范、质量责任及考核办法，落实质量责任制。在施工过程中要加强质理检验工作，认真执行“三检制”，切实做好工程质量的全过程控制。这里所称的“三检制”是指（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.自检"},{"key":"B","value":"B.互检"},{"key":"C","value":"C.他检"},{"key":"D","value":"D.专检"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"勘测设计、施工、监理单位有下列行为之一的，根据情节轻重，予以通报批评、降低资质等级直至收缴资质证书，经济处理按合同规定办理，触犯法律的，按国家有关法律处理。（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.无证或超越资质等级承接任务的"},{"key":"B","value":"B.不接受水利工程质量监督机构监督的"},{"key":"C","value":"C.未按规定实行质量保修的"},{"key":"D","value":"D.发生重大工程质量事故的"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"根据《水利工程质量事故处理暂行规定》，事故调查组的主要任务包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.查明事故发生的原因、过程、财产损失情况和对后续工程的影响"},{"key":"B","value":"B.对责任单位和责任者进行处理"},{"key":"C","value":"C.查明事故的责任单位和主要责任者应负的责任"},{"key":"D","value":"D.提出工程处理和采取措施的建议"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"根据《水利工程质量监督管理规定》，工程质量监督的主要内容包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.对监理、设计、施工和有关产品制作单位的资质进行复核"},{"key":"B","value":"B.对建设、监理单位的质量检查体系和施工单位的质量保证体系以及设计单位现场服务等实施监督检查"},{"key":"C","value":"C.划分工程项目的单位工程、分部工程、单元工程"},{"key":"D","value":"D.监督检查技术规程、规范和质量标准的执行情况"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《水利工程质量检测管理规定》，必须由具有甲级资质的检测单位承担的质量检测业务包括：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.中央财政投资的骨干水利工程质量检测"},{"key":"B","value":"B.水利工程质量事故鉴定的质量检测"},{"key":"C","value":"C.大、中型水库的坝体填筑质量检测"},{"key":"D","value":"D.一级堤防的堤身填筑质量检测"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"施工单位违反《水利工程质量检测管理规定》，有下列行为之一的，由县级以上人民政府水行政主管部门责令改正，可并处 1 万元以上 3 万元以下的罚款：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.委托未取得相应资质的检测单位进行检测的"},{"key":"B","value":"B.明示或暗示检测单位出具虚假检测报告的"},{"key":"C","value":"C.篡改或伪造检测报告的"},{"key":"D","value":"D.送检试样弄虚作假的"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》，对项目建设管理的稽察，包括（）等情况。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人责任制、招标投标制、建设监理制的实施情况"},{"key":"B","value":"B.合同管理实施情况"},{"key":"C","value":"C.设计、监理、施工、设备材料供应等有关单位资质和人员资格管理情况"},{"key":"D","value":"D.投资控制与概预算执行情况"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》，稽察人员开展稽察工作，可以采取的方法和手段包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.查阅建设项目有关文件、合同、记录、报表、帐簿及其他资料"},{"key":"B","value":"B.查勘工程施工现场、检查工程质量，必要时，可以责令有关方面进行质量检测"},{"key":"C","value":"C.在任何时间进入施工、仓储、办公、检测、试验等与建设项目有关的场所或地点，进行查验、取证、质询"},{"key":"D","value":"D.对发现的问题进行延伸调查、取证、核实"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利基本建设项目稽察暂行办法》，水利部稽查办对严重违反国 家基本建设有关规定的项目，根据情节轻重提出以下单项或多项处理建议（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通报批评"},{"key":"B","value":"B.建议有关部门降低设计、监理、施工、咨询、设备材料供应等有关单位的资质，吊销其资质证书"},{"key":"C","value":"C.建议有关部门暂停拨付项目建设资金"},{"key":"D","value":"D.建议有关部门批准暂停施工"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目招标投标审计办法》，在招标投标审计中，审计部门具有的权限包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有权参加招标人或其代理机构组织的开标、评标、定标等活动，招标人或其代理机构应当通知同级审计部门参加"},{"key":"B","value":"B.有权要求招标人或其代理机构提供与招标投标活动有关的文件、资料，招标人或其代理机构应当按照审计部门的要求提供相关文件、资料"},{"key":"C","value":"C.对招标人或其代理机构正在进行的违反国家法律、法规规定的招标投标行为，有权予以纠正、制止和处罚"},{"key":"D","value":"D.有权向招标人、投标人、招标代理机构等调查了解与招标投标有关的情况"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，项目法人应当组织编制保证安全生产的措施方案。该措施方案应当根据有关法律法规、强制性标准和技术规范的要求并结合工程的具体情况编制，以下哪几项内容应当被包括：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产的有关规章制度制定情况"},{"key":"B","value":"B.安全生产管理人员及特种作业人员持证上岗情况"},{"key":"C","value":"C.生产安全事故的应急救援预案"},{"key":"D","value":"D.工程度汛方案、措施"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，项目法人应当将水利工程中的（）发包给具有相应水利水电工程施工资质等级的施工单位。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基坑支护与降水工程"},{"key":"B","value":"B.爆破工程"},{"key":"C","value":"C.起重吊装工程"},{"key":"D","value":"D.拆除工程"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，建设监理单位在实施监理过程中，发现存在生产安全事故隐患的，应当要求施工单位整改；对情况严重的，应当要求施工单位暂时停止施工，并及时向（）报告。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人"},{"key":"B","value":"B.水行政主管部门、流域管理机构或者其委托的安全生产监督机构"},{"key":"C","value":"C.安全生产监督管理部门"},{"key":"D","value":"D.检察机关"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，（）等特种作业人员，必须按照国家有关规定经过专门的安全作业培训，并取得特种作业操作资格证书后，方可上岗作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.垂直运输机械作业人员"},{"key":"B","value":"B.安装拆卸工"},{"key":"C","value":"C.爆破作业人员"},{"key":"D","value":"D.起重信号工、登高架设作业人员"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，施工单位对达到一定规模的危险性较大的工程应当编制专项施工方案，并附具安全验算结果。对其中涉及（）的专项施工方案，施工单位还应当组织专家进行论证、审查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.高边坡"},{"key":"B","value":"B.深基坑"},{"key":"C","value":"C.地下暗挖工程"},{"key":"D","value":"D.高大模板工程"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，施工单位在采用（）时，应当对作业人员进行相应的安全生产教育培训。","Opts":[{"key":"A","value":"A.新技术"},{"key":"B","value":"B.新工艺"},{"key":"C","value":"C.新设备"},{"key":"D","value":"D.新材料"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设安全生产管理规定》，水行政主管部门、流域管理机构或者其委托的安全生产监督机构依法履行安全生产监督检查职责时，有权采取的措施包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.要求被检查单位提供有关安全生产的文件和资料"},{"key":"B","value":"B.进入被检查单位施工现场进行检查"},{"key":"C","value":"C.重大安全事故隐患排除前或者排除过程中无法保证安全的，责令从危险区域内撤出作业人员或者暂时停止施工"},{"key":"D","value":"D.对检查中发现的安全事故隐患，责令立即排除"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利工程建设项目验收管理规定》，水利工程建设项目验收，按验收主持单位性质不同分为法人验收和政府验收两类。其中政府验收是指由有关人民政府、水行政主管部门或者其他有关部门组织进行的验收，包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单位工程验收"},{"key":"B","value":"B.专项验收"},{"key":"C","value":"C.阶段验收"},{"key":"D","value":"D.竣工验收"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程可行性研究报告编制规程》（SL/T618-2021），可行性研究报告的主要内容和深度应符合下列要求中的哪几项》？（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.确定主要水文参数和成果"},{"key":"B","value":"B.查明影响工程的主要地质条件和主要工程地质问题"},{"key":"C","value":"C.选定工程建设场址和输水线路等"},{"key":"D","value":"D.编制投资估算"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程等级划分及洪水标准》（SL 252-2017），临时性水工建筑物的级别，应根据（）确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.保护对象的重要性"},{"key":"B","value":"B.失事后果"},{"key":"C","value":"C.使用年限"},{"key":"D","value":"D.临时性挡水建筑物的规模"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"对于碾压式土石坝，以下说法正确的有（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.1级坝、2 级坝和 3 级以下高坝的压实度不应低于 98%"},{"key":"B","value":"B.2级、2 级坝和 3 级以下高坝粘性土的压实度不应低于 96%"},{"key":"C","value":"C.3 级中、低坝及 3 级以下的中坝压实度不应低于 96%"},{"key":"D","value":"D.3 级中、低坝及 3 级以下的中坝压实度不应低于 94%"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），进入施工现场人员，应按规定穿戴安全帽、工作服、工作鞋等防护用品，正确使用安全绳、安全带等安全防护用具及工具，严禁穿（）工作（特殊规定者除外）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.皮鞋"},{"key":"B","value":"B.胶鞋"},{"key":"C","value":"C.拖鞋"},{"key":"D","value":"D.高跟鞋"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），凡经医生诊断，患（）等不适用于高处作业病症的人员，不应从事高处作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.高血压"},{"key":"B","value":"B.高血脂"},{"key":"C","value":"C.心脏病"},{"key":"D","value":"D.精神病"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工通用安全技术规程》（SL398-2007），禁止用（）等运输爆破器材。","Opts":[{"key":"A","value":"A.自卸汽车"},{"key":"B","value":"B.翻斗车"},{"key":"C","value":"C.拖车"},{"key":"D","value":"D.电动车"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"根据《堤防工程施工规范》（SL 260-2014），干砌石墙（堤）砌筑不允许出现（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.直砌"},{"key":"B","value":"B.浮塞"},{"key":"C","value":"C.通缝"},{"key":"D","value":"D.错缝"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"根据《生产建设项目水土流失防治标准》（GB/T50434-2018），建设生产类项目防治标准应按（）三个时段分别确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计期"},{"key":"B","value":"B.施工期"},{"key":"C","value":"C.生产期"},{"key":"D","value":"D.设计水平年"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"发展农田水利应当坚持的基本原则是(  )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.政府主导、科学规划"},{"key":"B","value":"B.建管并重"},{"key":"C","value":"C.因地制宜"},{"key":"D","value":"D.节水高效"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"国家鼓励和引导(\t)进行农田水利工程建设、经营和运行维护，保护农田水利工程设施，节约用水，保护生态环境。","Opts":[{"key":"A","value":"A.农村集体经济组织"},{"key":"B","value":"B.农民用水合作组织"},{"key":"C","value":"C.农民"},{"key":"D","value":"D.其他社会力量"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"编制农田水利规划应当统筹考虑(\t\t)等因素。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经济社会发展水平"},{"key":"B","value":"B.水土资源供需平衡"},{"key":"C","value":"C.农业生产需求"},{"key":"D","value":"D.灌溉排水发展需求"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"政府投资建设或者财政补助建设的小型农田水利工程，按照规定交由 (  )等使用和管理的，由受益者或者其委托的单位、个人负责运行维护。","Opts":[{"key":"A","value":"A.灌区管理单位"},{"key":"B","value":"B.受益农村集体经济组织"},{"key":"C","value":"C.农民用水合作组织"},{"key":"D","value":"D.农民"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"灌区农田水利工程实行(\t)管理与(\t)等管理相结合的方式(  )","Opts":[{"key":"A","value":"A.灌区管理单位"},{"key":"B","value":"B.受益农村集体经济组织"},{"key":"C","value":"C.农民用水合作组织"},{"key":"D","value":"D.农民"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农田灌溉用水应当合理确定水价，实行(  )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有偿使用"},{"key":"B","value":"B.计量收费"},{"key":"C","value":"C.定额管理"},{"key":"D","value":"D.累进加价"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"农田灌溉用水应当符合相应的水质标准。县级以上地方人民政府环境保护主管部门应当会同(  )加强对农田灌溉用水的水质监测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.灌区管理单位"},{"key":"B","value":"B.水行政主管部门"},{"key":"C","value":"C.农业主管部门"},{"key":"D","value":"D.土地主管部门"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"下列哪些地区应当优先发展节水灌溉？(  )","Opts":[{"key":"A","value":"A.粮食主产区"},{"key":"B","value":"B.严重缺水、生态环境脆弱地区"},{"key":"C","value":"C.滨海地区"},{"key":"D","value":"D.地下水超采地区"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"县级以上地方人民政府应当支持社会力量通过(\t\t)等方式，开展农田水利工程经营活动，保障其合法经营收益。","Opts":[{"key":"A","value":"A.提供农田灌溉服务"},{"key":"B","value":"B.以工代赈"},{"key":"C","value":"C.出租土地"},{"key":"D","value":"D.收取供水水费"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"下列哪些行为是《农田水利条例》规定的违法行为：(  )","Opts":[{"key":"A","value":"A.堆放阻碍农田水利工程设施蓄水、输水、排水的物体"},{"key":"B","value":"B.建设妨碍农田水利工程设施蓄水、输水、排水的建筑物和构筑物"},{"key":"C","value":"C.侵占、损毁农田水利工程设施，以及有危害农田水利工程设施安全的爆破、打井、采石、取土等行为"},{"key":"D","value":"D.擅自占用农业灌溉水源、农田水利工程设施"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"水能资源具有的特性有（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.从属性"},{"key":"B","value":"B.可再生性"},{"key":"C","value":"C.垄断性"},{"key":"D","value":"D.综合利用性"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"水能资源使用权有偿出让实施方案应包括下列内容（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目名称"},{"key":"B","value":"B.工程规模、初步选址、开发方式"},{"key":"C","value":"C.使用年限"},{"key":"D","value":"D.投标人、竞买人应当具备的条件"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水能资源开发使用权出让金可以用于（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水资源节约、保护、管理"},{"key":"B","value":"B.其它基础设施建设"},{"key":"C","value":"C.水资源的合理开发"},{"key":"D","value":"D.水利基础设施建设"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"各种所有制投资建设的农村水电建设项目，必须严格执行（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水工程规划同意书制度"},{"key":"B","value":"B.工程建设方案审批制度"},{"key":"C","value":"C.建设项目水资源论证及取水许可制度"},{"key":"D","value":"D.水土保持方案审批制度"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村水电项目立项审批（核准）应当具备以下条件包括：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建设项目必须符合国家的有关法律法规和产业政策"},{"key":"B","value":"B.必须符合流域、区域综合规划和专业规划"},{"key":"C","value":"C.项目业主（法人）"},{"key":"D","value":"D.项目建议书"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"下列哪一项是主体工程开工必须具备的条件（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人已注册，管理机构已成立"},{"key":"B","value":"B.项目初步设计已经审查并批复"},{"key":"C","value":"C.项目资本金和其他建设资金已到位"},{"key":"D","value":"D.项目主体工程的施工单位已通过招标选定，施工承包合同已签订"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"下列哪一项是农村水电项目开工前项目法人必须具备的安全生产基本条件。（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.与施工单位签订安全生产责任书"},{"key":"B","value":"B.提供施工人员意外事故人身保险"},{"key":"C","value":"C.与水行政部门签订安全生产责任书"},{"key":"D","value":"D.项目部成立安全生产管理机构"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"农村水电建设项目“四制”包括（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目法人负责制"},{"key":"B","value":"B.安全生产责任制"},{"key":"C","value":"C.招标投标制"},{"key":"D","value":"D.建设监理制"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"农村水电工程施工招投标应具备的条件是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.初步设计已批准"},{"key":"B","value":"B.建设资金来源已落实"},{"key":"C","value":"C.监理单位已确定"},{"key":"D","value":"D.施工图纸已全部交付"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"农村水电建设项目度汛方案主要由（）组成 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.度汛设计报告"},{"key":"B","value":"B.度汛施工计划与措施"},{"key":"C","value":"C.度汛组织保证措施"},{"key":"D","value":"D.人员转移预案"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村水电建设项目包括的阶段验收有（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程导（截）流验收"},{"key":"B","value":"B.水库下闸蓄水验收"},{"key":"C","value":"C.机组启动验收"},{"key":"D","value":"D.竣工验收"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"下列哪一项是农村水电项目竣工验收应具备的条件（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程已安批准设计全部完成"},{"key":"B","value":"B.各单位工程能正常运行"},{"key":"C","value":"C.工程资金已全部到位"},{"key":"D","value":"D.工程运行养护经费已到位"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"项目后评价的内容有（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目目标评价"},{"key":"B","value":"B.项目过程评价"},{"key":"C","value":"C.项目影响评价"},{"key":"D","value":"D.项目经济效益评价"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"（），必须依法取得相应等级的资格证书上，并在其资质等级许可的范围内从事相应的水利水电工程建设活动。","Opts":[{"key":"A","value":"A.勘测设计单位"},{"key":"B","value":"B.施工企业"},{"key":"C","value":"C.监理单位"},{"key":"D","value":"D.咨询机构"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"施工企业的（    ）应经省级以上水行政主管部门安全生产考核合格后方可任职。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主要负责人"},{"key":"B","value":"B.项目负责人"},{"key":"C","value":"C.技术负责人"},{"key":"D","value":"D.专职安全生产管理人员"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"农村水电站机电设备到现场随箱附带资料包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.开箱清单"},{"key":"B","value":"B.产品技术说明书"},{"key":"C","value":"C.产品使用说明书"},{"key":"D","value":"D.产品合格证"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水库调度一般包括以下工作内容（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.编制年、季、月、旬发电计划"},{"key":"B","value":"B.编制洪水调度方案"},{"key":"C","value":"C.进行水文气象预报"},{"key":"D","value":"D.水库运行参数的复核"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村水电行业安全管理机构的管理职责是（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.负责依法组织制定农村水电电力安全生产的规章、标准"},{"key":"B","value":"B.组织对农村水电电力安全生产大检查，督促落实安全生产各项措施"},{"key":"C","value":"C.负责对农村水电电力安全生产信息的统计、分析和发布"},{"key":"D","value":"D.对农村水电企业发生的安全生产事故组织调查"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村水电企业安全管理机构的管理职责（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.监督本企业各级人员安全生产责任制的落实"},{"key":"B","value":"B.监督涉及设备、设施安全的技术状况，涉及人身安全的防护状况"},{"key":"C","value":"C.组织编制本企业安全技术劳动保护措施计划，并监督所需费用的提取和使用"},{"key":"D","value":"D.参加和协助本企业领导和组织的事故调查"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村水电站行之有效的安全活动的主要内容有（\t）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.制定反事故措施计划"},{"key":"B","value":"B.落实安全技术劳动保护措施计划"},{"key":"C","value":"C.事故应急处理的预案编制"},{"key":"D","value":"D.实行危险性预测及危险点控制"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村水电站防汛和水工建筑物管理的主要制度有（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防汛岗位责任制"},{"key":"B","value":"B.汛期和汛前汛后现场检查制"},{"key":"C","value":"C.报汛制"},{"key":"D","value":"D.年度防汛总结制"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村水电站电站运行管理制度包括（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.岗位责任制"},{"key":"B","value":"B.交接班制度"},{"key":"C","value":"C.操作监护制度"},{"key":"D","value":"D.巡回检查制度"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在电气设备上工作，保证安全的组织措施包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工作票制度"},{"key":"B","value":"B.工作许可制度"},{"key":"C","value":"C.工作监护制度"},{"key":"D","value":"D.工作间断、转移和终结制度"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在电气设备上工作，保证安全的技术措施包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.停电"},{"key":"B","value":"B.验电"},{"key":"C","value":"C.装设接地线"},{"key":"D","value":"D.悬挂标示牌"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"保障农村电站安全运行的“两票”指工作票和操作票；“三制”是指（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.交接班制度"},{"key":"B","value":"B.巡回检查制度"},{"key":"C","value":"C.工作监护制度"},{"key":"D","value":"D.设备定期切换和试验制度"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"工作票所列人员包括（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工作票的签发人"},{"key":"B","value":"B.专业技术人员"},{"key":"C","value":"C.工作负责人（监护人）"},{"key":"D","value":"D.工作班人员"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"工作票签发人的安全职责是校核内容包括（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工作必要性"},{"key":"B","value":"B.工作现场布置的安全措施是否完善"},{"key":"C","value":"C.工作是否安全"},{"key":"D","value":"D.工作票上所填安全措施是否正确完备"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"工作许可人安全责任有（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.负责审查工作票所列安全措施是否正确、完备，是否符合现场条件"},{"key":"B","value":"B.工作现场布置的安全措施是否完善，必要时予以补充"},{"key":"C","value":"C.负责检查检修设备有无突然来电的危险"},{"key":"D","value":"D.对工作票的内容即使发生很小疑问，也应向工作票签发人询问清楚，必要时应要求作详细补充。"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"对于夜间需要送电的工作，应（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.每天办理新的工作票"},{"key":"B","value":"B.每天履行工作许可"},{"key":"C","value":"C.每天办理新的操作票"},{"key":"D","value":"D.工作终结手续"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"按水流条件分，水电站引水隧洞分为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.有压隧洞"},{"key":"B","value":"B.无压隧洞"},{"key":"C","value":"C.尾水隧洞"},{"key":"D","value":"D.有衬砌隧洞"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"水电站用油按作用可以分为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.透平油系统"},{"key":"B","value":"B.绝缘油系统"},{"key":"C","value":"C.供油系统"},{"key":"D","value":"D.回油系统"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"绝缘油在设备中的作用是（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.绝缘"},{"key":"B","value":"B.散热"},{"key":"C","value":"C.消弧"},{"key":"D","value":"D.传递能量"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"透平油系统在机电设备中的作用是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.绝缘"},{"key":"B","value":"B.机组轴承润滑"},{"key":"C","value":"C.消弧"},{"key":"D","value":"D.机组冷却"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"水电站的供水系统可以分为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.技术供水"},{"key":"B","value":"B.消防供水"},{"key":"C","value":"C.生活供水"},{"key":"D","value":"D.发电供水"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"水电站的排水系统可以分为（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.冷却水排水"},{"key":"B","value":"B.检修排水"},{"key":"C","value":"C.渗漏排水"},{"key":"D","value":"D.生活排水"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"农村水电站事故包括（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.电力生产人身事故"},{"key":"B","value":"B.电力生产设备事故"},{"key":"C","value":"C.火灾事故"},{"key":"D","value":"D.水灾事故"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"农村水电站事故报告的内容应包括 （   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事故发生单位"},{"key":"B","value":"B.事故发生的时间、地点"},{"key":"C","value":"C.事故简要经过"},{"key":"D","value":"D.事故伤亡人数初步估计的直接经济损失"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"农村水电生产经营单位应针对下列事故制定应急处理预案。（）","Opts":[{"key":"A","value":"A.重大人员伤亡"},{"key":"B","value":"B.电网大面积停电"},{"key":"C","value":"C.重要水电站、变电所全停"},{"key":"D","value":"D.重要用户停电"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"地面式厂房分 （）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.河床式厂房"},{"key":"B","value":"B.坝后式厂房"},{"key":"C","value":"C.坝内式厂房"},{"key":"D","value":"D.岸边式厂房"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"根据地下厂房在引水发电系统中的位置，地下水电站可分为：（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.首部式"},{"key":"B","value":"B.中部式"},{"key":"C","value":"C.尾部式"},{"key":"D","value":"D.局部式"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"厂房从设备布置、运行要求空间划分为（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.主厂房"},{"key":"B","value":"B.副厂房"},{"key":"C","value":"C.主变压器场"},{"key":"D","value":"D.开关站"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水利科技项目应具有（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.创新性"},{"key":"B","value":"B.先进性"},{"key":"C","value":"C.推广性"},{"key":"D","value":"D.实用性"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水利科技成果鉴定时须提交下列材料：（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.鉴定申请书；项目责任（任务）书"},{"key":"B","value":"B.项目工作报告和技术报告"},{"key":"C","value":"C.涉及技术、经济指标的有关证明材料，包括查新报告、技术检测报告或用户应用证明"},{"key":"D","value":"D.其他相关材料"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"有下列情况之一的科技成果者，可申请保密项目：（    ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.凡获国家级奖励的科学技术项目（发明奖、自然科学奖、科技进步奖）。"},{"key":"B","value":"B.属国内首创的新技术、新工艺、新材料、新设备、新产品的科学技术项目"},{"key":"C","value":"C.知识产权不明晰，容易引起国际间知识产权纠纷的技术。"},{"key":"D","value":"D.国外没有或国外虽有系保密技术诀窍和传统工艺技术（即专有技术， KnowHow）。"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"法人和其他组织按照国家有关规定，根据所订立的技术合同，从（    ）的净收入中提取一定比例作为奖励和报酬，给予职务技术成果完成人和为成果转化做出重要贡献人员依照有关规定提取奖金和报酬。","Opts":[{"key":"A","value":"A.技术开发"},{"key":"B","value":"B.技术转让"},{"key":"C","value":"C.技术咨询"},{"key":"D","value":"D.技术服务"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"当事人申请技术合同认定登记，应当向技术合同登记机构提交完整的（    ）和（）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.书面合同文本"},{"key":"B","value":"B.项目申报表"},{"key":"C","value":"C.相关附件"},{"key":"D","value":"D.技术成果"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"（    ）分一等奖、二等奖 2 个等级进行奖励，他们每年奖励项目总数不超过 400 项。","Opts":[{"key":"A","value":"A.国家自然科学奖"},{"key":"B","value":"B.国家技术发明奖"},{"key":"C","value":"C.国家科学技术进步奖"},{"key":"D","value":"D.国家科技推广成果奖"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"专利法第六条所称执行本单位的任务所完成的职务发明创造，是指（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.在本职工作中作出的发明创造"},{"key":"B","value":"B.履行本单位交付的本职工作之外的任务所作出的发明创造"},{"key":"C","value":"C.退职、退休或者调动工作后 1 年内作出的，与其在原单位承担的本职工作或者原单位分配的任务有关的发明创造。"},{"key":"D","value":"D.退职、退休或者调动工作后 2 年内作出的，与其在原单位承担的本职工作或者原单位分配的任务有关的发明创造。"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"同样的发明创造只能被授予（）专利。依照专利法第九条的规定，两个以上的申请人在同一日分别就同样的发明创造申请专利的，应当在收到国务院专利行政部门的通知后（    ）确定申请人。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一项"},{"key":"B","value":"B.两项"},{"key":"C","value":"C.自行协商"},{"key":"D","value":"D.抽签决定"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"科技创新，是指创造和应用（    ），采用新生产方式和经营模式，开发新产品，提高产品质量，提供新的服务的过程。","Opts":[{"key":"A","value":"A.新知识"},{"key":"B","value":"B.新技术"},{"key":"C","value":"C.新思想"},{"key":"D","value":"D.新工艺"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"我国目前小型农田水利工程建设在生态环境保护脱节，甚至在某些方面人为造成了对生态环境的负面影响。主要问题表现在以下几个方面：（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.混凝土滥用影响生态环境问题"},{"key":"B","value":"B.工程建设与生态环境保护脱节问题"},{"key":"C","value":"C.工程布局、构建筑物造型与周边环境景观协调考虑不够"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"根据人水和谐工程建设理念，小型农田水利工程建设需要破解灌区的（   ）问题。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水深"},{"key":"B","value":"B.水多"},{"key":"C","value":"C.水少"},{"key":"D","value":"D.水脏"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"在选择灌溉设计标准时，应综合考虑（\t）等因素分析确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.灌区的水源状况"},{"key":"B","value":"B.已有水利设施"},{"key":"C","value":"C.农业发展要求"},{"key":"D","value":"D.当地经济条件以及今后水的综合利用"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在小型农田水利工程建设活动中，景观生态学的应用主要体现在（   ）等方面。","Opts":[{"key":"A","value":"A.田间工程规划布局"},{"key":"B","value":"B.灌区水系景观格局构建"},{"key":"C","value":"C.灌区所种作物种类"},{"key":"D","value":"D.灌区小泵站和其他构筑物的布置"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"造成山平塘坝坡边坡局部崩塌的可能原因有（   ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.边坡过陡"},{"key":"B","value":"B.上下游边坡不一致"},{"key":"C","value":"C.填筑施工质量差"},{"key":"D","value":"D.渗透破坏"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"山平塘坝体外观要求（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坝顶平整，排水良好"},{"key":"B","value":"B.坝坡平整，无明显变形"},{"key":"C","value":"C.坝面无高杆杂草、无杂树灌木"},{"key":"D","value":"D.坝址区无明显隆起、变形现象"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"选择泵站取水建筑物的位置时，应选在（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.弯曲河道的凹岸"},{"key":"B","value":"B.弯曲河道的凸岸"},{"key":"C","value":"C.河宽较窄、流速较大的河段"},{"key":"D","value":"D.河宽较宽、流速较小的河段"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"小水池工程规划原则包括（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合考虑、远近结合"},{"key":"B","value":"B.重视效益发挥"},{"key":"C","value":"C.蓄水量越大越好"},{"key":"D","value":"D.集水容易、占地少"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"田间林网对农田生态环境的影响主要表现在（   ）方面。","Opts":[{"key":"A","value":"A.降低风速"},{"key":"B","value":"B.调节农田气温"},{"key":"C","value":"C.增加农田蒸发"},{"key":"D","value":"D.提高空气湿度"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"生态护岸要强调（   ）的完美结合。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全性、稳定性"},{"key":"B","value":"B.景观性"},{"key":"C","value":"C.生态性"},{"key":"D","value":"D.自然性、亲水性"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"风险管理采取的方法应符合（   ），以及有关法规要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公众利益"},{"key":"B","value":"B.个人意愿"},{"key":"C","value":"C.人身安全"},{"key":"D","value":"D.环境保护"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"事故的结论主要是给出（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事故的原因"},{"key":"B","value":"B.事故的性质"},{"key":"C","value":"C.事故的类别"},{"key":"D","value":"D.事故的等级"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"下列哪项属于第一类危险源（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通风工程"},{"key":"B","value":"B.混凝土工程"},{"key":"C","value":"C.砌筑工程"},{"key":"D","value":"D.基坑排水"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"造成绝大部分事故的潜在不安全因素有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人失误"},{"key":"B","value":"B.物的故障"},{"key":"C","value":"C.人的不安全行为"},{"key":"D","value":"D.物的不安全状态"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"事故预防的重要内容是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.解除危机"},{"key":"B","value":"B.危机预警"},{"key":"C","value":"C.风险干预"},{"key":"D","value":"D.安全管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"下列哪些属于宏观预警（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全市安全生产危机预警"},{"key":"B","value":"B.围堰溢流事故预警"},{"key":"C","value":"C.水利水电工程施工安全事故预警"},{"key":"D","value":"D.大坝漫顶预警"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"危机预警具有的功能是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.警报功能"},{"key":"B","value":"B.干预功能"},{"key":"C","value":"C.监视功能"},{"key":"D","value":"D.监测功能"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"处理事故时，应结合各级安全生产责任的规定分清施工的（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.直接责任者"},{"key":"B","value":"B.间接责任者"},{"key":"C","value":"C.主要责任者"},{"key":"D","value":"D.领导责任者"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"参与事故调查的人员在事故调查中有下列行为之一的依法给予处分；构成犯罪的依法追究刑事责任（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.在事故调查中作伪证或者指使他人作伪证的；"},{"key":"B","value":"B.对事故调查工作不负责任，致使事故调查工作有重大疏漏的；"},{"key":"C","value":"C.转移、隐藏资金、财产或者销毁有关证据的；"},{"key":"D","value":"D.包庇、袒护负有责任的人员或者借机打击报复的。"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"下列（   ）是事故统计常用的方法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.推理统计法"},{"key":"B","value":"B.描述统计法"},{"key":"C","value":"C.控制图法"},{"key":"D","value":"D.排列图法"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"下列关于未来我国大坝安全管理的描述，正确的是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.粗放型管理"},{"key":"B","value":"B.技术型管理"},{"key":"C","value":"C.工程安全管理"},{"key":"D","value":"D.风险管理"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"大坝的工作状态分别是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一般状态"},{"key":"B","value":"B.正常状态"},{"key":"C","value":"C.异常状态"},{"key":"D","value":"D.险情状态"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"下列哪些是水工建筑物的维修工作（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.月修"},{"key":"B","value":"B.岁修"},{"key":"C","value":"C.小修"},{"key":"D","value":"D.大修"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"从狭义上讲，水利工程管理是对已建成的水利工程进行依法管理、（   ），保障工程正常运行，以充分发挥工程效益的工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全监测"},{"key":"B","value":"B.水资源配置"},{"key":"C","value":"C.养护修理"},{"key":"D","value":"D.调度运行"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"对于巡查到的（   ）裂缝，应设置标志并编号，保护好缝口外，还必须进行定期观测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.缝宽大于 5mm，缝长大于 5m"},{"key":"B","value":"B.缝宽大于 5cm，缝长大于 5m"},{"key":"C","value":"C.缝深大于 2m，缝宽小于 5mm 但长度较长"},{"key":"D","value":"D.缝深大于 2m，缝宽小于 5cm 但长度较长"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"滑坡裂缝与纵向裂缝的区别下列正确的是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.滑坡裂缝一般呈弧形，向坝脚延伸；而纵向裂缝一般接近直线，垂直向下延伸"},{"key":"B","value":"B.滑坡裂缝一般一般接近直线，垂直向下延伸；而纵向裂缝呈弧形，向坝脚延伸"},{"key":"C","value":"C.滑坡裂缝初期发展缓慢，一段时间后会突然加快，而纵向裂缝发展过程缓慢，而后会停止"},{"key":"D","value":"D.纵向裂缝错距不超过 30cm，而滑坡裂缝的宽度可达 1m 以上"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"下列哪些是滑坡处理的方法（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水反压"},{"key":"B","value":"B.围井反压"},{"key":"C","value":"C.清淤排水"},{"key":"D","value":"D.抛石固脚"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"灭治土栖白蚁的方法一般有熏、灌、挖、（   ）等几种。","Opts":[{"key":"A","value":"A.喷"},{"key":"B","value":"B.捉"},{"key":"C","value":"C.套"},{"key":"D","value":"D.诱"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"下列哪些是混凝土和浆砌石的内部变形监测的项目（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分层水平位移"},{"key":"B","value":"B.垂直位移"},{"key":"C","value":"C.挠度"},{"key":"D","value":"D.倾斜"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"下列哪些是增加重力坝抗滑稳定性的主要措施（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.加大μ"},{"key":"B","value":"B.减小μ"},{"key":"C","value":"C.减小 P"},{"key":"D","value":"D.加大 G"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"混凝土坝渗漏处理的原则是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上截下排"},{"key":"B","value":"B.以截为主，以排为辅"},{"key":"C","value":"C.以排为主，以截为辅"},{"key":"D","value":"D.上排下截"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"混凝土坝及浆砌石坝挠度测定的方法有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.视准线法"},{"key":"B","value":"B.正垂线法"},{"key":"C","value":"C.引张线法"},{"key":"D","value":"D.倒垂线法"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"对于混凝土坝开度小于 0.3mm 的裂缝，一般不采用的灌浆方法是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.劈裂灌浆"},{"key":"B","value":"B.帷幕灌浆"},{"key":"C","value":"C.化学灌浆"},{"key":"D","value":"D.水泥灌浆"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"水闸是一种低水头水工建筑物，具有（   ）的双重作用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发电"},{"key":"B","value":"B.挡水"},{"key":"C","value":"C.航运"},{"key":"D","value":"D.泄水"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"下面属于水闸的一般观测项目的是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水位观测"},{"key":"B","value":"B.流量观测"},{"key":"C","value":"C.位移观测"},{"key":"D","value":"D.流态观测"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"水闸的流态观测，是指（   ）的观测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流速"},{"key":"B","value":"B.流量"},{"key":"C","value":"C.水流平面形态"},{"key":"D","value":"D.水跃和水平线"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"下列哪些指标是水闸控制运用的依据（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上、下游最低水位"},{"key":"B","value":"B.最大过闸流量"},{"key":"C","value":"C.水闸渗流量"},{"key":"D","value":"D.兴利水位、流量"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"渗漏险情的抢护原则是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.临水坡截渗"},{"key":"B","value":"B.背水坡导渗"},{"key":"C","value":"C.临水坡导渗"},{"key":"D","value":"D.背水坡截渗"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"巡堤查险的“五到”是指：眼到、手到、耳到、（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抢险材料到"},{"key":"B","value":"B.报警器材到"},{"key":"C","value":"C.脚到"},{"key":"D","value":"D.工具物料随人到"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"坝下涵管断裂破坏常见的原因包括（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.地基不均匀沉陷"},{"key":"B","value":"B.结构强度不够"},{"key":"C","value":"C.洞身接头不牢"},{"key":"D","value":"D.洞内水流流态变化不显著"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"以下那些说法是错误的（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全段围堰法导流，用明渠宣泄水流，适用于河谷狭窄、两岸陡峻的情况。"},{"key":"B","value":"B.截流日期一般多选在枯水期末、流量最小的时刻。"},{"key":"C","value":"C.底孔和坝体缺口导流只适用于全段围堰导流。"},{"key":"D","value":"D.分段围堰法导流一般适用于河床宽、流量大、工期较长的工程。"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"以下哪些是平堵法的优点（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流速分布均匀"},{"key":"B","value":"B.单宽流量大，出现最大流速大"},{"key":"C","value":"C.截流工作前线短，施工速度快"},{"key":"D","value":"D.软基可利用"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"选择导流方案时应考虑的主要因素（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文条件：如河流流量大小、水位变幅；"},{"key":"B","value":"B.地形条件：如有无河中岛；"},{"key":"C","value":"C.地质及水文地质条件；"},{"key":"D","value":"D.水工建筑物的型式及其布置。"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"土石坝施工，若坝身在汛前不能达到拦洪高程，可采用（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.降低溢洪道高程；"},{"key":"B","value":"B.设置临时溢洪道；"},{"key":"C","value":"C.临时断面挡水；"},{"key":"D","value":"D.坝身过水"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"以下哪些是错误的说法（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.所谓不耦合装药就是将炮孔内炸药沿孔深间隔布置；"},{"key":"B","value":"B.预裂爆破能保证保留岩体免遭破坏；"},{"key":"C","value":"C.光面爆破能形成一个平整的开挖面；"},{"key":"D","value":"D.当 0.75≤n＜1 时，称为松动爆破；"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"影响灌浆压力的因素有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.孔深"},{"key":"B","value":"B.岩层性质"},{"key":"C","value":"C.灌浆段上有无压重"},{"key":"D","value":"D.灌浆质量要求"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"围堰按与水流方向的相对位置可以分为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.过水围堰"},{"key":"B","value":"B.不过水围堰"},{"key":"C","value":"C.横向围堰"},{"key":"D","value":"D.纵向围堰"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"黏性土的压实标准，主要以（   ）来控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.碾重"},{"key":"B","value":"B.压实干表观密度"},{"key":"C","value":"C.碾压遍数"},{"key":"D","value":"D.施工含水量"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"大体积混凝土的温度控制措施常从混凝土的减热和散热两方面着手，属于减热措施的有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.改善骨料级配，增大骨料粒径，对少筋混凝土可埋放大块石"},{"key":"B","value":"B.在混凝土内预埋水管通水冷却"},{"key":"C","value":"C.大量掺粉煤灰"},{"key":"D","value":"D.采用高效外加减水剂"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"下列说法错误的有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产责任制是所有安全规章制度的核心"},{"key":"B","value":"B.施工现场专职安全员是项目安全生产第一责任人"},{"key":"C","value":"C.实行施工总承包的单位，施工现场安全由分包单位负责"},{"key":"D","value":"D.施工现场应实行安全生产目标管理，制定总的安全目标"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"属于施工质量事前控制的有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建立本项目的质量监督控制体系"},{"key":"B","value":"B.隐蔽工程检查验收"},{"key":"C","value":"C.建立质量检查日志"},{"key":"D","value":"D.施工场地质量检查验收"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"降低工程成本的措施一般有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.加强施工生产管理"},{"key":"B","value":"B.提高劳动生产率"},{"key":"C","value":"C.节约材料物资"},{"key":"D","value":"D.提高机械设备利用率和降低机械使用费"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"属于地下工程辅助作业的是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通风"},{"key":"B","value":"B.散烟"},{"key":"C","value":"C.锚喷支护"},{"key":"D","value":"D.风水电供应"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"在封堵蓄水要具备的条件中，要求（   ）都完成。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基础灌浆"},{"key":"B","value":"B.坝体纵缝灌浆"},{"key":"C","value":"C.库区清理"},{"key":"D","value":"D.水库塌岸和渗漏处理"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"下列有关水利工程施工的特点，说法正确的是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.投资规模大"},{"key":"B","value":"B.涉及面广"},{"key":"C","value":"C.质量责任重大"},{"key":"D","value":"D.最突出的是水流控制"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"灌浆的结束条件，主要以下列哪些指标控制（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.灌浆浓度"},{"key":"B","value":"B.残余吸浆量"},{"key":"C","value":"C.闭浆时间"},{"key":"D","value":"D.灌浆压力"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"模板作业中，模板的作用包括（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.成型作用"},{"key":"B","value":"B.支承作用"},{"key":"C","value":"C.保护作用"},{"key":"D","value":"D.改善混凝土表面质量"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"不同的压实机械产生的压实作用外力不同，大体可分为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.碾压"},{"key":"B","value":"B.夯击"},{"key":"C","value":"C.震动"},{"key":"D","value":"D.锚固"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"低温季节混凝土养护的方法可以采用（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄热法"},{"key":"B","value":"B.暖棚法"},{"key":"C","value":"C.电热法"},{"key":"D","value":"D.蒸气法"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"高压喷射灌浆喷射方式常见有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.旋喷"},{"key":"B","value":"B.转喷"},{"key":"C","value":"C.定喷"},{"key":"D","value":"D.摆喷"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:安全生产工作坚持 (  ) 的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一管理"},{"key":"B","value":"B.安全第一"},{"key":"C","value":"C.预防为主"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:生产经营单位的从业人员有权了解 (\t\t)。","Opts":[{"key":"A","value":"A.其作业场所和工作岗位存在的危险因素"},{"key":"B","value":"B.防范措施及事故应急措施"},{"key":"C","value":"C.工作范围内安全情况"},{"key":"D","value":"D.安全制度教育培训"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定：生产经营单位的安全生产责任制应当明确各岗位的(\t\t)等内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.责任人员"},{"key":"B","value":"B.责任范围"},{"key":"C","value":"C.考核标准"},{"key":"D","value":"D.管理目标"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"安全生产的目的包括 (\t\t)。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防止和减少生产安全事故"},{"key":"B","value":"B.保障人民群众生命和财产安全"},{"key":"C","value":"C.促进经济发展"},{"key":"D","value":"D.减少项目成本"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"安全生产检查对象应本着突出重点的原则确定，对于 (  ) 的生产系统、部位、装置、设备等应加强检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经常使用"},{"key":"B","value":"B.危险性大"},{"key":"C","value":"C.易发事故"},{"key":"D","value":"D.事故危害大"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"水利水电工程施工的重大危险源应主要从下列几方面考虑:(\t\t)。","Opts":[{"key":"A","value":"A.石方边坡高度大于50m的高边坡作业"},{"key":"B","value":"B.开挖深度超过3m        (含)的深基坑作业"},{"key":"C","value":"C.搭设高度5m以上的混凝土模板支撑工程"},{"key":"D","value":"D.隧洞开挖及衬砌支护工程"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"安全管理检查评定保证项目应包括:(\t\t)。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产责任制"},{"key":"B","value":"B.施工组织设计及专项施工方案"},{"key":"C","value":"C.安全技术交底"},{"key":"D","value":"D.安全检查和安全教育"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"文明施工的形象设计与创建应包括 (\t\t)。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工场区管理"},{"key":"B","value":"B.生活 (办公) 设施"},{"key":"C","value":"C.现场住宿"},{"key":"D","value":"D.建筑材料堆放"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水利工程应急预案应符合如下要求：（\t\t\t\t）","Opts":[{"key":"A","value":"A.完整性"},{"key":"B","value":"B.多样性"},{"key":"C","value":"C.规范性"},{"key":"D","value":"D.科学性"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"下列属于特殊高处作业的有 (\t\t)。","Opts":[{"key":"A","value":"A.强风高处作业"},{"key":"B","value":"B.异温高处作业"},{"key":"C","value":"C.雪天高处作业"},{"key":"D","value":"D.悬空高处作业"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:国家 (  )安全生产科学技术研究和安全生产先进技术的推广应用，捉高安全生产水平。","Opts":[{"key":"A","value":"A.推广"},{"key":"B","value":"B.鼓励"},{"key":"C","value":"C.支持"},{"key":"D","value":"D.奖励"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:从业人员有权对本单位安全生产工作中存在的问题提出(  )；有权拒绝违章指挥和强令冒险作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.批评"},{"key":"B","value":"B.检举"},{"key":"C","value":"C.控告"},{"key":"D","value":"D.申诉"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"安全控制技术包括 (  )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全专项施工技术"},{"key":"B","value":"B.线控"},{"key":"C","value":"C.保险"},{"key":"D","value":"D.防护技术"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"持有A证的水利施工企业主要负责人应履行下列安全管理职责 ( \t)。","Opts":[{"key":"A","value":"A.贯彻执行国家法律法规、规章制度和标准"},{"key":"B","value":"B.建立健全安全生产责任制"},{"key":"C","value":"C.组织施工组织设计的编制和审查"},{"key":"D","value":"D.组织事故应急救援演练"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"项目法人应和有关参建单位签订安全度汛目标责任书，明确各参建单位防汛度汛责任，并组织成立有 (  ) 参加的工程防汛机构，负责工程安全度汛工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.设计单位"},{"key":"D","value":"D.项目法人"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"文明施工，关于场区管理，要求施工现场必须设有“五牌一图”，其中 “五牌”包括以下的(  )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程概况牌"},{"key":"B","value":"B.管理人员名单及监督电话牌"},{"key":"C","value":"C.防汛消防保卫 (防火责任) 牌"},{"key":"D","value":"D.宣传标语牌"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"根据《生产安全事故应急预案管理办法》(安监总局令第88号)，应急预案可分为 (  ) 3个层次。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合应急预案"},{"key":"B","value":"B.专项应急预案"},{"key":"C","value":"C.现场处置方案"},{"key":"D","value":"D.专门应急预案"},{"key":"E","value":"E.行业应急预案"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"施工生产作业区与建筑物之间的防火安全距离，应遵守下列规定 ( )。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用火作业区距所建的建筑物和其他区域不得小于25m"},{"key":"B","value":"B.用火作业区距所建的建筑物和其他区域不得小于50m"},{"key":"C","value":"C.仓库区，易燃、可燃材料堆集场距所建的建筑物和其他区域不小于20m"},{"key":"D","value":"D.易燃品集中站距所建的建筑物和其他区域不小于30m"},{"key":"E","value":"E.易燃品集中站距所建的建筑物和其他区域不小于60m"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:生产经营单位新建、改建、扩建工程项目的安全设施，必须与主体工程（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时设计"},{"key":"B","value":"B.同时施工"},{"key":"C","value":"C.同时验收"},{"key":"D","value":"D.同时投入生产和使用"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"三级安全教育是指 ( )的安全教育。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上级主管部门"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.公司"},{"key":"D","value":"D.班组"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"招标活动最大的特点是（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开"},{"key":"B","value":"B.公正"},{"key":"C","value":"C.诚实"},{"key":"D","value":"D.信用"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"分段导流适用于河流（   ）的坝址。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流量大"},{"key":"B","value":"B.流量小"},{"key":"C","value":"C.河槽宽"},{"key":"D","value":"D.河槽窄"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"水利工程建设项目具有的特点有（   ） 。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单件性"},{"key":"B","value":"B.露天性"},{"key":"C","value":"C.临时性"},{"key":"D","value":"D.流动性"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"职能式组织形式适用于（   ）的项目。","Opts":[{"key":"A","value":"A.技术较复杂"},{"key":"B","value":"B.工期紧"},{"key":"C","value":"C.中小型"},{"key":"D","value":"D.环境变化大"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"建设管理费包括（   ）   。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目管理费"},{"key":"B","value":"B.工程建设监理费"},{"key":"C","value":"C.生产准备费"},{"key":"D","value":"D.建设单位人员费"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"下列项目哪些属于静态总投资（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基本预备费"},{"key":"B","value":"B.独立费用"},{"key":"C","value":"C.融资利息"},{"key":"D","value":"D.设备费"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"经项目主管部门同意，可不进行招标的水利工程项目（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.涉及国家安全、国家机密的项目"},{"key":"B","value":"B.应急防汛、抗旱、抢险、救灾的项目"},{"key":"C","value":"C.经批准使用农民工、投劳施工的项目"},{"key":"D","value":"D.国有资金投资占控股或主导地位的项目"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"水利工程开工之前，必须完成的准备工作有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工图设计"},{"key":"B","value":"B.完成报备手续"},{"key":"C","value":"C.选定监理单位和施工单位"},{"key":"D","value":"D.施工现场的征地与拆迁"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"经常性排水排水量估算中，需要考虑的因素有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基坑排水"},{"key":"B","value":"B.围堰与基坑渗水"},{"key":"C","value":"C.降水"},{"key":"D","value":"D.基岩冲洗及混凝土养护用水"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"拉铲挖掘机最适用（   ）的开挖。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水下淤泥"},{"key":"B","value":"B.平面上的土砂"},{"key":"C","value":"C.水下土砂"},{"key":"D","value":"D.含水量大的土方"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"压实方法中（   ）适于各类土。","Opts":[{"key":"A","value":"A.碾压法"},{"key":"B","value":"B.夯击法"},{"key":"C","value":"C.振动法"},{"key":"D","value":"D.静置法"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"木模板制作时允许的偏差（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.面板缝隙为 3mm"},{"key":"B","value":"B.相邻两板的高差为 1mm"},{"key":"C","value":"C.大型模板长和宽为±5mm"},{"key":"D","value":"D.小型模板长和宽为±2mm"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"水闸混凝土工程的施工应以闸室为中心，按照（   ）的原则进行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.先深后浅"},{"key":"B","value":"B.先轻后重"},{"key":"C","value":"C.先低后高"},{"key":"D","value":"D.先主后次"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"施工项目管理组织的形式有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.结构式"},{"key":"B","value":"B.职能式"},{"key":"C","value":"C.项目式"},{"key":"D","value":"D.矩阵式"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工质量检验与评定规程》（SL176-2007），水利水电工程施工质量等级分为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合格"},{"key":"B","value":"B.及格"},{"key":"C","value":"C.优秀"},{"key":"D","value":"D.优良"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"施工单位的“三检制”中，以下正确的指（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工员初检"},{"key":"B","value":"B.班组初检"},{"key":"C","value":"C.施工队复检"},{"key":"D","value":"D.监理终检"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"项目技术交底分三级，即为（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计人员向项目负责人交底"},{"key":"B","value":"B.项目负责人工程技术和管理人员交底"},{"key":"C","value":"C.技术员向班组交底"},{"key":"D","value":"D.班组长向工人交底"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"重要的隐蔽工程验收除了邀请建设单位和设计单位外，还要邀请（   ）参加。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目部主任工程师"},{"key":"B","value":"B.技术科"},{"key":"C","value":"C.治安科"},{"key":"D","value":"D.财务科"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"政府验收包括（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.阶段验收"},{"key":"B","value":"B.专项验收"},{"key":"C","value":"C.单位验收"},{"key":"D","value":"D.竣工验收"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"以下属于枢纽工程的有（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大型泵站"},{"key":"B","value":"B.大型拦河闸"},{"key":"C","value":"C.水电站"},{"key":"D","value":"D.一级堤防"}],"Ans":["A","B","C"]}]
